<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>面试 on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 面试 on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Aug 2012 12:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第一次电话面试经历</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/16/e7acace4b880e6aca1e794b5e8af9de99da2e8af95e7bb8fe58e86/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 12:30:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/16/e7acace4b880e6aca1e794b5e8af9de99da2e8af95e7bb8fe58e86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天下午做自己组的多校比赛的时候，突然接到百度电话说要电话面试。时间就是第二天的上午11点。当时我还挺惊讶的，想不到我的求职历程这么早就开始了。那么就这么开始吧，淡定点最好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时傍晚的时候给星姐打电话，问电话面试要注意点什么，问到最后说，要是进不了百度怎么办。星姐说，那就换一家呗。是啊，天下之大，公司很多，只要有真才实学，哪都去得了，不用太在意的。后来在宿舍里，边看着“面试宝典”边跟好吟、竞哥哥他们八卦扯淡，也就不知不觉到了睡觉时间，看来自己还是老样子，从小到大都没有临时抱佛脚的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说是这么说，不过今天上午被电话面试的时候确实还是有点紧张的，当时一上来就问一个简单的算法题，感觉在《编程之美》上面好像看过的，一时还想不起来了，就是特别紧张的缘故吧，脑子里一片空白。生怕自己丢脸啊，简历上说自己擅长算法，结果却连这么个简单的题都不会。&#xA;然后试着一点点想，从空间复杂度很大的，到时间复杂度很大的，再到两个复杂度都很小的方法，一步步慢慢来，接着就进入状态了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来就问了些基本的排序，C++之类的问题，感觉回答的还可以，对于一个连《程序员面试宝典》都没看完，还没准备好要面试的人来说，也就这样了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再后来问了一个大问题，跟数据挖掘相关的。凑巧的是matrix67大牛刚刚发过这样一篇博客，跟面试的问题相关度非常大，而我恰巧又看过这篇文章，所以我就照着说了。看来平时多订阅一些好的博客，多看看人家的文章，还是有好处的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这么，我人生中第一次电话面试的经历就结束了。电话刚打完特兴奋，感觉自己回答的一定不错，后来冷静下来想想，其实也就这样了吧。就是等通知的剧情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前一直跟星姐相约百度的，后来觉得，其实这事情还是要看缘分。能去百度当然是最好的，毕竟一帮熟人都在那里，但是要是太在乎，太志在必得，反而会适得其反。就像当年学倒桩那一会，跟我一起练的一帮人开玩笑时都说我练得非常好，可以不用练了，结果最后一帮人都过了，就我挂了。这种事情，就当锻炼心理素质了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;hdd去知乎实习了半个月，问他最大的感受是什么，他说是眼界。当时问陈玉波的时候，他也是这么说的，想来也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大一的时候学完了C++，觉得什么程序都能写了，直到后来接触到了算法，才知道程序不光是写出来就可以了的；&#xA;看见陈玉波师兄被百度招走，觉得自己离牛逼的公司其实距离没那么远，后来才发现，只要够努力，微软亚院、google等公司，其实也同样没那么遥远；&#xA;搞了三年ACM，跟同级甚至高年级的同学比起来，都觉得自己很牛，后来上了知乎、豆瓣、stack overflow，接触了linux，了解了开源，订阅了很多牛人的博客，才发现，自己的实力还是那么渺小，甚至有好多好多高中生都比自己强，当然也不乏比自己低年级的同学已经成为了某领域的专家，某些技术书籍的作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解了这些以后，就该明白为什么linux上面对游戏的支持这么差了。值得自己去奋斗、去学习的地方实在太多了，哪有什么时间玩游戏啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大不了就偶尔放松放松玩玩扫雷罢了~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
