<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wonderflow on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/wonderflow/</link>
    <description>Recent content in Wonderflow on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2012 15:28:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/wonderflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>应该有所信仰</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/10/18/e5ba94e8afa5e69c89e68980e4bfa1e4bbb0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 15:28:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/10/18/e5ba94e8afa5e69c89e68980e4bfa1e4bbb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没写博客了，感觉上应该来更新点东西，于是就来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间忙保研，接着马上就去长春赛区比赛，前半个月大部分的时间不在学校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比赛比的不是很理想，感觉自己压力太大，其实真的是想的太多了，想的太多，就容易负担太重，然后脑子就一片空白，结局很惨，其实也是意料之中，还好老高挺住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前一直问星姐，找工作之类的事情会不会影响比赛？他说不影响啊，面试算法也是算法的一种嘛，静下心来好好看看没坏处。&#xA;我倒是信誓旦旦的说自己一定会以比赛为重，会等比完赛再来管这些事情。&#xA;星姐告诉我，平时训练的时候可以这么想，等到比赛的时候，一定不要看得太重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看来星姐是说对了一半啊，大四那么多前途相关的事情，真正前途未定的时候，怎么可能安心比赛呢，而为自己的前途奔波的时候，又怎么可能不影响训练呢？&#xA;而比赛的时候，我也确实是因为没放开。心里想的问题不是做好题，而是想着自己是队长，家里的队员们都盯着电脑上的rank看着我们呢，我们比不好，该是有多丢脸啊。就是这些想法，让我感到沉重的甚至想不出任何题目的解法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我真的错了，后来才明白，其实一切早已有收获，明明中，自有所得。&#xA;不管是教练鱼头，还是学院董书记，其实他们真的也没有那么看重一个队伍，能否一定能夺得一块金牌，也不会因为一块奖牌是金是银是铜，来衡量一个学生的高下。本身我们在这三年的训练中所有的付出与收获，已经证明了这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所幸接下来还有一战，杭州赛区，我的退役战，到时候我必将放手一搏，做到真正的享受比赛。当然，对于算法的喜爱，我也会长此以往的继续下去。退役的永远只是竞赛本身而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前，我一直以为当ACM队的队长是一种义务，是自己对集训队的喜爱汇聚的热情，让我承担下了这份责任。丝毫没有想过我的付出会在评奖评优之类的事情上加分什么的，后来跟思博聊天才知道，原来这些都是有加分的，这些付出都是可以获得学院承认的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，一切似乎冥冥中早就有了规划，不管我之前错过了多少本应该争取的机会，如今最终我得到的结果，都不算差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;思博说：我们中国人没有信仰，但是我们最好还是相信一些东西，冥冥中是有神灵的，我们一切的付出，都将在某个时刻以另一种形式作为回报，而我们无需过分贪图眼前的利益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃亏一点，大方一点，苦一点，累一点，都是上苍对我们的考验，如果我们终于挺了过来，必将能享受到上苍的恩赐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么话又说回来了，如果我们因为参加集训队的训练，失去了很多复习考研、找工作的时间，因为参加比赛，错过了很多年级的活动、安排等。那么我们收获的其实是那一份属于我们的感动，属于我们的成长，以及其他的很多很多言语未尽的其他。还是那句让我感动的话不断的萦绕我的脑海：“试问除了ACM竞赛，还有那一项大学的赛事，在比完最后一场的时候，会让我们热泪盈眶的说着‘退役’这两个令人肃然起敬的字眼呢？”&#xA;一切的一切，只有身在其中的我们，才真正懂得。这是一种信仰，也是一份感动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我们只需，做好我们自己。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>暑假留校</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/29/e69a91e58187e79599e6a0a1/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2012 17:18:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/29/e69a91e58187e79599e6a0a1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天做完浙大月赛，嘉炜就回去了，老高也要回去一段时间，wonderflow要分别一段时间了~在家里也不能太放松啊亲们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老妈一直说要我回家，说我不恋家，说我不是个好队长不让队友回家过暑假，说我该多休息。。。&#xA;其实我感觉我很恋家，比起那些一年就回一次家的同学们，我每个月都回去一次，虽然有时只有一两天。就是这样的频率，我还是会时常想起老爸烧的鸡汤和老妈的唠叨。以前我在家的时候总是嫌我无所事事，怎么终于我准备干一番事情的时候，又这么舍不得了呢，呵呵~&#xA;然后关于我不让队友回家这事，今明两天嘉炜和老高都回家了，我就不说什么了。&#xA;关于休息，我觉得我休息的挺好的，每天刷题，累了看看电影电视剧，睡在活动室有空调。睡得虽然是椅子但我觉得蛮舒服的，醒来也没有腰疼；天天叫外卖，菜虽然没有家里好吃，但我每天也能吃饱，偶尔去饭馆吃顿好的，学生时期，我已经很满意了；虽然活动室经常停水什么的，但至少我天天都有茶喝，真的很感激肃驰哥留给我的碧螺春，陪伴了我半个暑假啊，如今，终于到了喝完的时候。&#xA;其实一切都挺好的，我知道自己要的是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来打算去学车的，但是看到这样的天，我实在无力走向驾校。还是天天看看书比较实在。九月份就要面临比赛和找工作两件大事了，自己的实力自己最清楚，实在还需要有极大的提升才行。每天看看书，敲敲代码，在有空调有网的活动室，真的是目前所能找到的最好的地方了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是有时候碰到像现在这样的夜里，一个人的时候，会什么都不想干，不想看书，不想做题，不想看电影，不想玩游戏（其实我早就戒了。。）。当然，也不想睡觉，像是心里有个什么事情，放在那，不甘心，却又不知道怎么办。就想放着Eason chen 的音乐，然后看着歌词，循环播放。其实这个时候写写日志倒是挺好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狗狗四十题刷了一个暑假集训的时光，最后还剩下五题了，每道题都看了，都知道题意，甚至都知道解法，但就是不好下手了。一个计算几何DP（或者暴力枚举求半平面交），一个计算几何模拟（折射来折射去的），一个恶心的递归处理模拟（给你一个式子，输出求导后得出的式子），一个模拟水流在管道里的心进路线，还有最后一个蘑菇题（大模拟题，宠物小精灵的战斗）。。是没勇气了吗？那就歇一阵吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就该开始自己后面的计划了，《编程珠玑I II》，《程序员面试宝典》，《代码大全》，不管能看掉多少，尽力看呗。星姐告诉我，看面试算法也是一种学习，只要静的下心来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉上考研的同学应该比我更辛苦，因为他们中大多数都是第一次暑假留校，还碰到这么残酷的天气。但是为了自己心中坚持的，又怎么能轻易放弃呢。看着回宿舍的那条路上，一个个熟悉的身影，恍惚间还是会分不清是在暑假还是在平时。也是，时间这个概念似乎越来越淡了。要不是老高提醒我说“今天是周日，有新的两集轩辕剑出来”我完全不会发现昨天竟然是周日！每天就是早上起来，做掉一道题目，叫外卖。吃饭，做掉一场比赛，吃饭，做掉一道题目，看完一部电影，睡觉。然后repeat。像是被套在一层while循环里面，实力才是出口，没有实力，不愿出来，呵呵~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人人都渴望变强啊，但是却并不是人人都能强的起来，这个需要什么其实大家都懂，那么加油吧！wonderflow！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第八篇——我谈组队</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 16:56:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;集训到了最后一周，基本上组队就要确定下来了。今年初步组队比较早，感觉组的也还不错。不过总是存在一些问题，毕竟现实不像解题怎么样都能求出最优解，人人满意的方案几乎不存在。鱼头也不容易，确实挺为难。那么我就趁着集训日志的时候，来谈谈我对组队的看法吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，一个优秀的队伍必然存在这样几点素质：&#xA;1、实力，不管是整体的实力还是个人的爆发力，实力是一个队伍最基础的元素&#xA;2、团结，三个最强的人组在一起确实不会弱，但是要保证每个人的能力充分的发挥，那么一个团队的团结必不可少。如果在比赛的时候你要敲题我要抢键盘，你要debug我觉得你的思路就是错的，那就真的没办法了。无论如何，和谐很重要。&#xA;3、配合，其实三个人组在一起，真的很有意思，有的时候，默契两个字绝非团结所能替代，如果彼此之间只需要短短几个词句就可以表达数句话的意思，那么无疑，整个团队的效率都会提升很多。还有专题之间的配合、覆盖等等等等，想必不用我赘述大家就都能明白。&#xA;4、信念，如果没有这样一颗必胜的心，没有攥着一股一心求胜的信念，那么这个团队是脆弱的，这个团队也是没有灵魂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在有了以上的几点素质以后，我认为，一个强队还应该有这样几点特征。&#xA;1、专题的覆盖，在我看来，图论、数论、数据结构、动态规划、计算几何、博弈、字符串，这其中的每一块都缺一不可，有些能力甚至是及其基础需要团队里面每个人都精通的，就比如：动态规划、搜索、基本数据结构和基本的图论知识。&#xA;2、性格上的搭配，一般一个团队都需要一个思维敏捷的人来为团队开拓思路，更加必不可少的是一个冷静而沉稳的人来保证团队的稳定发挥。思维灵活的选手快速算法提出并把代码实现，然后遇到问题的时候，由沉稳的选手发现问题，解决问题。&#xA;3、拥有自己的节奏，所谓节奏，鱼头说，平均一小时至少一次AC就是节奏，而我越来越觉得节奏这个词意味深长。不因rank的变动而大喜大悲是节奏，不盲目跟风做题是节奏，不因卡题卡思路而空键盘是节奏，不因题目怪异数据奇葩而无法AC是节奏。这种种的节奏都需要丰富的经验、坚韧的心理承受力以及强大的实力来做保证。而这也一直是大家所追求的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实大家从大一就可以选好自己的方向为将来的组队比赛做些有意识也有意思的准备。&#xA;就比如头脑灵活、思维敏捷的人可以从DP、搜索为入口，以此进军广阔的图算法和高深的博弈论。&#xA;心思缜密而又头脑冷静的人则可以从数据结构、DP开始，渐渐的向计算几何以及更高深的数据结构、数论转型。&#xA;当然，一个队伍还需要一个实力派选手，他是团队的核心，起着团队主力输出的作用。如果你想成为这样的实力派，那么所有的专题都是你必不可少的研究方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后要说的就是，这一切的一切，无不是建立在长期的努力和坚持下才能完成的，所以我们需要的是持之以恒的努力，心浮气躁是出不来东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的最后，我要说，我爱我的队伍，我爱WonderfloW（奇迹之流）！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第一篇</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/07/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b880e7af87/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 16:11:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/07/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b880e7af87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天跟薛斌聊天，说到去年暑假集训的时候，我每天都在集训队的论坛里写篇小日志，记录下每天的学习内容之类的。今年也应该有一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被他这么一提醒，我倒是也想起了确实是这样的，然后翻看了一下当时写下的东西，发现大部分都是记录自己集训的好玩的地方，或是一些励志的话吧。其实说实话，不是很真实。毕竟放到集训队论坛里这么多认识自己的队员会看，说什么都会有点束手束脚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而今年刚好开通了自己的博客，所以这次就果断在这里写写了。一来想看的人自然会来到这里看到自己的点点滴滴；二来，想写什么也可以畅所欲言的写，毕竟自己的地盘，也不怕有太多的人会看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;暑假集训，终于还是进行到了最后一年了啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大一刚进来的第一次暑假集训，总感觉时间很慢，每天就是做题，感觉很苦，很累，但是会告诉自己要坚持下去，因为坚持就是胜利，坚持就会有所收获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了大二的暑假集训，时间就感觉快了好多，每天都会觉得有很多事情来干扰自己的研究，能沉浸下来学点东西，但是还是会感觉很累，当时记忆最深的就是，每次比赛完了都会告诉自己，先把手头的专题的题目做完，这个比赛的题目留着以后做。其实吧，这种想法真的是欺骗自己的。不过那时的暑假集训就开心多了，毕竟跟一帮一起奋斗的战友都熟络了起来。但是那时候会很怕比赛，总觉得比赛浪费时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就到了现在了，现在的感觉是什么呢？就是时间过得真的是飞快了！感觉一天的时间只够做二、三场比赛，外加二、三个题了，再也不想错过任何一道自己遇到的好题的解法。哪怕专题不研究也要做出自己所碰到的每一题。非常珍惜每一天的时光，生怕自己虚度过去。享受着每一天的集训，就像享受夏日劳作一天后晚饭时的啤酒。再没有人比我们更懂得这段时间的可爱与难能可贵。这就是所谓的夕阳无限好的意味了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过话又说回来，南京的夏天真的很热，每天早晨六点多就热醒的滋味，不知不觉都忍受了三年了。不过比起考研复习的同学，暑假集训已经幸福太多了，毕竟我们一天有十四个小时在机房的时间，是有空调为伴的。每天都很开心，看着一帮新人从纠结着各种输入输出，就忍不住想起当年的自己。然后就是一条几乎相同的路线，POJ1001的高精度让人明白了什么是模拟，青蛙的约会教会我们GCD和扩展GCD是什么东西，POJ1088滑雪教会了我们记忆化搜索也就是DP，然后各类跳马迷宫的题目让人应接不暇的学会了BFS和DFS。再接下来就是八仙过海各自学习啦。而我在刷了各类水题以后选择的竟然是“网络流”，要是让我重新来过的话，我一定会选择DP的，呵呵。不过各类算法，殊途同归，到最后，就是变成了搜索加优化的问题了。不过终究自己的功力还没到达这一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;掐指一算，集训已经过去了九天时间，WonderfloW也再次重组。加油咯~！今年最后一次机会，fighting！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
