<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>眼界 on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/%E7%9C%BC%E7%95%8C/</link>
    <description>Recent content in 眼界 on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2012 13:47:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/%E7%9C%BC%E7%95%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>九月十日记</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/09/10/e4b99de69c88e58d81e697a5e8aeb0/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:47:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/09/10/e4b99de69c88e58d81e697a5e8aeb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;达者为师，首先祝全天下的教师和非以教师为职业但是分享过知识的人，节日快乐。&#xA;然后开始正文：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天是教师节，也是生产实习出去参观的第一天，也是老妈来南京开会的日子，所以我这一天倒是过得蛮充实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早晨在大一新生军训时嘹亮的口号声中朦朦胧胧的被吵醒。然后就去四工听亚信联创的一个HR过来给我们宣讲，讲了一上午。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;边看Python Web边听亚信联创的HR给我们讲软件工程的各种流程，倒是保持了我一贯的学习习惯。陆陆续续听了一些，也算是明白了亚信联创的一些公司背景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说亚信联创是一家服务于传统三大网络运营商（电信，移动，联通）的一家软件公司。在南京规模比较大，最近盖了一栋很大的楼，正在装修。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午坐大巴去亚信联创在南京的一个总部，在南京世界之窗科技园区。招待我们的是一个工程师大哥，为人很热情。介绍完公司情况后就让我们提问，问就问了几个问题，有一个是这么问的：“我们本科生出来工作，感觉上跟正常的员工（指工程师类）最缺乏的是哪些方面的能力？”&#xA;工程师大哥说：“就说两点吧，一，你们先需要多写两年代码看看。二，你们可能缺乏对大系统的架构的把握，对大系统中承担某一部分模块的架构，编码的能力有所欠缺。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;翔子也在一旁听了，他问我工程师大哥指的两年编码经验，我们搞ACM的算不算有了？我笑着摇了摇头表示不知道，不过工程师大哥说的第二点确实正是我觉得非常有道理的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前也拿这样的一个问题去问他们去公司实习，或者工作了一两年的同学，学长之类的，得到的回答有两点让我获益匪浅，一点是星姐跟我讲的，就是掌握好一门脚本语言非常重要，也就是听了这个回答，我三个月前开始接触python，感受到了python巨大的魅力。还有一点则是眼界，是在问典典的实习感受时他跟我强烈表达的一个观点。他说他们公司的人每天的阅读量大的惊人，不管是订阅的大量技术博客，还是公司规定的每周必须要交的一些技术书籍的读书笔记之类的，都是开拓眼界，提升知识面的途径。虽然订阅技术博客这件事情我大约一年前就开始这么干了，但是经过典典的启发，我开始了自己的书单计划，告诉自己，忙碌的时候每个月至少看掉一本技术书，空闲的时候就一周一本，不仅是技术的，包括社会人文的，管理的，金融的，心理的这些都会一步步慢慢加入到我的书单计划中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再说回到今天获得的这个第三点，架构方面的把握，其实我感觉这个应该跟经验这个东西分不开的吧，前几天把《人月神话》看完了，看完脑子嗡嗡的想，我看到一半的时候就知道自己有点看不下去这本书了，因为自己缺乏那种工作经验啊，文中大量谈到了需要几个“人月”，甚至几个、几十个“人年”的项目开发，而我自己经历的仅需一个人月工作量的“图灵杯”这点工程经验实在有点不够看。但是我还是把它看完了，毕竟我喜欢有始有终，知道了不理解总比完全不知道的好，以后再看，也可以算是回顾了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从亚信联创出来就直奔老妈开会所在地南京国际会议博览中心了，正好那边有辆公交直达那附近的，虽然由于不是很关心站台加上公交上的喇叭声音很小的原因直接导致了我坐到了终点站，但是我一路走了5站路，表示还是欣赏到很多风景的，感觉奥体中心那一带的房子很不错，应该很贵吧？在我下车之前看到一个个子很小的约莫着小学三年级一下的一个小男孩一个人坐公交车回家，然后在公交车上睡着了，醒过来的时候匆匆忙忙下车，看他下车时的眼神，大概也跟我一样坐过站了吧。&#xA;现在的小孩真是越来越早熟，越来越独立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上跟老妈一起吃饭的时候，正好听到跟老妈一起参加订货会的一些年轻的爸爸妈妈聊天，讲他们的孩子还在幼儿园里，教师节的时候，就要送礼给老师，每个老师少则四五百，多则上千，全班都给，都形成风气了。年轻的爸爸妈妈们虽然抱怨，但是也没办法，如果不送礼的话，孩子就被安排到最后一排，不管你眼睛是否近视，个子是高是矮。可他们还是幼儿园的小朋友啊，就要经历这些！不过年轻的小老板们随口也说道，反正也不差那么点钱了，送就送吧，也就认了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那些家庭条件稍差的小朋友们怎么办呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
