<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>书目推荐 on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
    <description>Recent content in 书目推荐 on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2014 07:28:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E6%8E%A8%E8%8D%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《看见》与《在难搞的日子笑出声来》</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2014/02/04/e3808ae79c8be8a781e3808be4b88ee3808ae59ca8e99abee6909ee79a84e697a5e5ad90e7ac91e587bae5a3b0e69da5e3808b/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 07:28:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2014/02/04/e3808ae79c8be8a781e3808be4b88ee3808ae59ca8e99abee6909ee79a84e697a5e5ad90e7ac91e587bae5a3b0e69da5e3808b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近读了两本书，都是难得一见的好书，一本是柴静写的《看见》，一本是大鹏写的《在难搞的日子笑出声来》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么说难得一见的好书呢？一是因为往年我读书其实不多，读的大多都是专业技术相关的书，要么就是YY小说，前者其实是为了谋生而读，后者未必能谈得上多好。二来，这两本书都是作者凝聚了多年生活阅历与智慧的结晶，里面有很多平凡但极具品味的内容，很有内涵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说来也巧，两位作者的职业都决定了他们能见到很多人，看到很多事，去过很多地方，也吃过很多苦，所以自然而然也明白了很多道理，有很多丰富的阅历能够说给你听，耐人寻味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[caption width=&amp;ldquo;231&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://book.douban.com/subject/20427187/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img3.douban.com/lpic/s24468373.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;柴静《看见》[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夸奖的再多也不如说点实质性的内容分享给大家，写说说《看见》吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读看见的时候，我始终觉得，柴静是个很文艺的人。这本书，则是一个文艺女青年从初出茅庐到阅尽沧桑的一次蜕变。柴静的文字很美，读的时候让人的内心很平静，很享受。如果她写的是言情小说，那你一定会被甜到发腻，但偏偏她写的又是一个个或无奈或苦难但无不透露着血淋淋的真实的故事，那是一种我描绘不出的美感。所以我看这本书的时候一直觉得柴静很美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书的每一章节都是一个事件的报道经历，是她在这个过程中的所思所感。而贯穿其间的则是她作为一个新闻工作者该如何工作的感悟，其实就是两个字&amp;ndash;“真实”，就是把最真实的一面反馈给观众。这两个字听起来看似简单，但做起来殊为不易。真实就是公正，就是客观，就是没有偏见，没有情绪，不预先设定好立场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她讲到非典，我明白了那句白衣天使是何等样的赞美，这里面包含了多少泪水、牺牲、勇气与坚强。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她讲到北京奥运会，我明白了为什么奥运冠军夺冠了会留下眼泪，真正让人流下泪来的是夺冠前那数不尽的日日夜夜。其中有句话让我印象极深，德国队举重冠军马蒂亚斯·施泰纳在参加08年奥运会之前的一年，妻子车祸去世了，在后面的一年里施泰纳不断的练举重，只是想把对妻子的那份思念、对妻子去世的那份悲伤举起，而当他终于夺冠以后，他说“他害怕奥运结束前的这些天，因为他已经举起过世界上最沉的重量，无可再举”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她还讲到在边远地区支教多年的德国人卢安克、讲到在电视台教会她做一个优秀记者的陈虻、讲到拿刀痛死被车撞到的死刑犯药家鑫，她告诉了我们这些人真实的样子。她做到了，与其说是她告诉我们，或者说是我们自己告诉了我们自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她还讲了好多好多。有人说看着看着，就泪如雨下，我没有流泪，但是我每次看都有一种想推荐给更多人看的冲动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书最后要附赠给大家一句很有名的句子，陈虻说的，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;[caption width=&amp;ldquo;306&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo;]&lt;a href=&#34;http://book.douban.com/subject/25777982/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img5.douban.com/lpic/s27154156.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt; 大鹏《在难搞的日子笑出声来》[/caption]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再来说说《在难搞的日子笑出声来》，大鹏是个很敬业的人，他做事的准则就是敬业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最最开始知道大鹏是看到了《屌丝男士》这部短剧，然后在“一个ONE”这个应用上看到《在难搞的日子笑出声来》这本书里的一篇文章“我师父是赵本山”，知道了大鹏是个很有内涵的人，再然后大鹏就在前几天上春晚了，跟蔡明等明星一起演小品“扰民了您”，很好看。最后，就上前两天，每天晚上从八九点看《在难搞的日子笑出声来》一直到深夜一点，两个晚上就看完了。大鹏的故事很感人，很励志。在难搞的日子笑出声来不是讲笑话让你笑出来，而是大鹏用自己的亲身经历告诉你，怎么从再难搞的日子里走出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大鹏很机智，很聪明，会思考，也很谦虚。他的成功来之不易，但也显得顺理成章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书其实有点像一个屌丝怎么逆袭的故事，为什么呢？因为大鹏刚毕业那会因为想成名，被人忽悠签约做自费艺人被骗光了家里的钱，那时的他一无所有，千辛万苦才找到了一个干互联网中“体力活”的工作，然后从互联网最底层的工作做起，逐步到如今互联网年轻人的偶像，然后上了春晚，实现了最华丽的转身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然我觉得大鹏根本不是什么屌丝，他的成就其实主要源于勤奋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以他在大学里办了一个演唱会。我觉得这是特别爷们的事情，换做是我，有人办好了让我参加我也不会去。当然，我也不认为这是怂，本来世界上每个人的角色都不同，不需要强迫自己去做自己不擅长的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得这句话写的实在是太好了，我也觉得做什么就该敬业，就该做到最好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们每个人都是自己故事里的主角，我觉得就该认真“演”好自己的戏份，如果你自己都不把自己当主角看，那你的电影又有谁来欣赏呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的，大鹏也说了太多太多有意思的话，更多的内容，推荐大家自己买本书看看。最后，用大鹏这本书的结尾送给大家，我觉得非常感人，讲的是他妻子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《黑客与画家》读书笔记</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/09/03/e3808ae9bb91e5aea2e4b88ee794bbe5aeb6e3808be8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 14:22:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/09/03/e3808ae9bb91e5aea2e4b88ee794bbe5aeb6e3808be8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这又是我读到的一本神奇的书，他坚定了我的世界观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起这本书，还是在活动室溜达的时候,无意中在&lt;a href=&#34;http://blog.ifidot.com/&#34;&gt;黄典典&lt;/a&gt;桌上发现的。当时对这本书也是慕名已久了，然后随手一翻就发现停不下来了，就这样，连着两三天，每天一有空就看，不知不觉就看完了。这真是一本IT界思想盛宴的书啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起这本书，不得不提一下本书的作者，本书其实是硅谷创业之父&lt;a href=&#34;http://paulgraham.com&#34;&gt;Paul Graham&lt;/a&gt;的文集。而Paul Graham又是何许人也呢？&#xA;他是世界上首个互联网应用程序Viaweb开发人之一，也是viaweb公司的创始人，后被雅虎收购改名为&amp;quot;Yahoo!Store&amp;quot;。开创了天使投资的模式，被《福布斯》杂志喻为“撼动硅谷的人”。目前为止扶持过的公司超过250家，这些创业公司的成功率也高达80%，Graham无愧为&amp;quot;硅谷的创业之父&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑客与画家》的第一章讲的是“书呆子不受欢迎”，说聪明人爱读书，而他们小时候努力的方向往往是怎么使自己变得更聪明而不是如何让自己变得受欢迎，所以他们这样的聪明人常常被称为书呆子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在我看来，这章是告诉我们，聪明的人为了使自己变得更聪明，往往要花很多时间读书，学习。那么他们必然是孤独的。我就常常感叹世界的不公，为什么其他同学可以花很少的时间学、很多的时间玩、可以很轻松的活着，而我却不得不花大量时间看书、写代码，而且依旧每天压力巨大，深感自己的实力太弱，要学的还有太多太多。读完《黑客与画家》的第一章我明白了，世界上每个人的追求是不一样的，既然我的追求是变得更聪明、更强大，那么我就不该奢求其他的，我就该忍受这样的孤独。而Paul Graham在后文也提到了，其实这样类型的人很多，我们并不孤独。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二章则描述了什么是黑客，其实在我看来，paul graham 描述的一类人更像是现在我们常说的“geeker”。那么下面我就不说“黑客”而改用“geeker”这个词了。他说，geeker（崇尚自由热爱探索的程序员）与画家、建筑师、作家等等一样，都是艺术家。而艺术家做的事情常常不被当世之人所理解，优秀的geeker所探索的东西，也常常被人认为不可思议，可能geeker本身就是“奇怪的人”的代名词。但是paul graham鼓励大家说，要坚定自己的信念，相信自己所做的事情是伟大的事业，即使自己的程序在设计之初就不被世人所理解，只要自己觉得有价值，就要坚定不移的去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三章紧接着第二章，讲述geeker的脑中常常充斥这一些伟大的甚至夸张的“不可说”的思想。就像17世纪的欧洲伽利略因提出“日心说”而被当成异端送上火刑架.geeker们可以有这样古怪的思想，但是不必说出来。而在我看来，这章作者所要谈论的不是要不要有这些怪异的思想或是要不要把这些思想说出来，而是告诉我们，“要有自己的思想”。“你是一个随大流的人吗？”、“面对权威或者公认的东西，你会提出质疑吗？”是的，权威并不一定是对的，而大家都谈论的东西就更加不一定是正确的了。放到现在的互联网，人们纷纷在“人人”、“微博”这样的地方吹水，其实这样的地方，该是geeker最去不得的地方了，因为这里面充斥着大量让你大众化、平庸化的”转发”、“分享”，以及毫不用脑子思考纯粹跟风凑热闹的人，时间待长了，会让你变得跟他们一样的平庸。总而言之，看完这一章，作者最大的告诫就是，要时刻保持质疑，要有自己独立的思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四章比较短，讲述的是geeker喜欢自由，而打破常规正是geeker成功的秘诀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第五、第六章就开始讲到创业以及创业公司了。先是讲到viaweb如何抓住契机抓住互联网软件这个机会。讲到如何致富，而除了坑蒙拐骗偷抢、继承、结婚等等这样非正常途径，你所能选择的最快的致富道路，就是创业。创业公司的长处就是灵活，也许大公司正规资源充足，但是正是因为正规，它存在很多规矩，也许一个程序员常常会因为公司里的琐事将好不容易构建起来的精神建筑打碎，即停下手头的程序去处理一些跟事业不甚相关的烦人事。而创业公司正是因为人少，所以每个员工可以充分发挥自己的努力，少了《人月神话》中提到的沟通成本，快速迭代开发出一款优秀的产品在一群不要命的天才geeker手中成为可能。大公司可以安排聪明人做轻松的事情，安排普通人拼命做事，却很难让聪明人拼命做事，而精英聚集的创业公司可以，这就是创业公司的可怕之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部分其实是这本书中我最喜欢的了。paul graham提到，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;财富不是分配得到的，而是创造出来的，我们满足了别人的需求，那么其实就是创造了财富。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果一个平庸的人在轻松的环境下工作50年，赚到里100万，那我们要在5年内赚到100万，该怎么办呢，那就必须在5年内承受正常人在50年内所要面对的压力。是的，上天在这一点上格外公平，想要赚的比常人加倍的多，那么必将经受比常人加倍的压力与痛苦，而这一点我也早已准备好了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;然后关于这一点，paul graham也提到了可能在大公司里很难做到自己想要达到的那种努力程度，因为可能你的努力成果会被一帮跟你在一起工作的人平庸。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这个时候就说到了，你是愿意跟一帮跟你一样努力的聪明人分享成果呢，还是愿意跟一帮平庸的人一起分享成果？换句话说，在大公司有可能打消你的积极性，可能让你无法比普通人十倍百倍的努力工作，因为即使你这样努力了，也很难看出来。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;然后作者又说到了工作的“可测量性”以及“可放大性”，只有具有这样性质的工作才让你具备了加倍努力工作而致富的条件。接着就说到“小团体”就等于“可测量”，“高科技”就等于“可放大性”。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，我觉得，这章所描述的几乎所有观点我都是极其赞同的，但是我还是要先去大一些的公司体验一下，或许这就是第三章所说的，要有自己的思考吧，我始终认为“拿得起、放得下”这句话是针对曾经“拿起来过”的人说的，如果没有体验过，又何谈自己选择过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第七章作者谈到了财富分配的问题，他说社会的贫富不均正是社会的前进动力，这章的观点实际上我还是不太赞同，虽然我想赚很多钱，但是在我赚了很多钱后，我也愿意纳税。多的就不说了，社会贫富均不均也不是我能说了算的，我只需自己抓住机遇努力即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第八章开始话锋一转，开始谈起IT界自己的东西了，从“如何防止垃圾邮件”开始，告诉我们，要换一种方式思考和解决问题。如果垃圾邮件过滤器是专门针对邮件特性的关键字来过滤，那么你就不得不钻进垃圾邮件堆里面去思考那些发垃圾邮件的人的思想。但是如果我们从中跳出来，写一个程序通过统计那些词在垃圾邮件中出现以及哪些词在正常邮件中出现这样的方法，让程序达到自学习过滤的程度，那么我们就无需不断的跟垃圾邮件发送者斗智斗勇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第九章主要讲的设计者的品味，作者每个小结总结性的话足以说明本章：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是简单的设计。（还记得计算机界的KISS原则吗？）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是永不过时的设计。（艺术家的经典作品不都是永世流传的麼～）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是解决主要问题的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是启发性的设计。（你永远不会知道你设计的工具的使用者会有怎样的天才出现，没有启发性，如何引人入胜？）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计通常是有点趣味性的设计。（好设计并非一定要有趣，但是很难想象完全无趣的设计是好的设计。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是艰苦的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是看似容易的设计。（如果不是长期的训练，运动员如何成为世界冠军，钢琴手如何信手拈来一首名曲而成为钢琴大师，画师如何一气呵成一幅美妙的画卷而成为画家&amp;hellip;&amp;hellip;）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是对称的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是模仿大自然的设计。（因为自然界经过长期演化自然而然解决了很多设计问题。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是一种再设计。（很少有人一次就把事情做对做好）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是能够复制的设计。（从模仿到原创，最伟大的大师都是这样渐进最终达到超脱自我的。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计常常是奇特的设计。（奇特不是瞎搞，奇特只是在追求产出好作品时不自主的形成的一种独特风格）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是成批出现的。（英雄都是伴生的，因为他们有那样一个环境让他们讨论，成长）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计常常是大胆的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;第十章开始讲到编程语言，作者提到程序员的时间和机器时间的价值。如果A语言和B语言进行比较，实现一个相同的功能，A语言需要20行代码，B语言只要1行代码，但是A语言的效率是B语言的20倍。那么，毫不犹豫的，我们会选择B语言，因为根据摩尔定律，计算机的时间只会越来越便宜，而程序员的时间则往往是极其宝贵的，是生命。所以除非在一些特殊的环境下要求程序有极高的效率，那么我们自然会选择更高级的B语言。而且在相同的情况下，程序的行数越多，也越容易出bug。所以现在我们也很容易明白为什么用像汇编这样的机器语言去实现一些日常的程序被理解为是一件愚蠢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者提到了高级语言的优势，说到了LISP语言，关于这方面我接触的实在太少，或许读过了也算不上深刻，只待过段时间闲下来可以有机会去学习一下。但是python我倒是用过，明白其强大之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第十一章及之后作者提到，如果在面临选择的时候，有一个选择较难，有一个选择简单，那么一定要选择那个难的，强迫自己选择难的，其实也是一种锻炼，因为你的对手今后也会面临同样的选择，如果你每次都是选择的难度较大的选项，那么你无形中也给竞争对手加到了难度，甚至到最后可能产生的就是技术壁垒。这就是拒绝平庸，因为只要你能在每次选择过后都坚持走下来，你就是这个行业最强大的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者还说到，时下最流行的语言，最流行的做法不一定是失败的，但一定是平庸的。就像一种编程语言，可能人们用惯了就不愿意去改变它，哪怕明知道有更好的语言代替。然后流行是因为用的人多，但是很难表示用的最多的就是最好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这一点，其实我倒是觉得，还是要针对特定情况要有自己的思考，每种流行语言流行其实也自有其道理，那么我们学习一下也没有什么坏处，geeker不是最不惧学习的一帮人麼～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后作者说：研究和设计是有区别的，研究出来的东西一定要是新的，而设计出来的东西必须是好的，也就是设计必须站在用户的角度来思考问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，全文中其实还充斥着大量与“软件工程”相违背的很多观点，这些都是要融入自己的思考的，我觉得读一遍这样的书是远远不够的，但是下一遍读不是马上，而是要在经历过一些事情，有了更多阅历以后再来读，或许那时会有更多的体验吧。正好那时我再来读的时候，可以对照着这篇文章来看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，不得不感谢一下本书的翻译者&lt;a href=&#34;http://www.ruanyifeng.com/blog/&#34;&gt;阮一峰&lt;/a&gt;,翻译过来如此精彩的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的最后说一些题外话：最近读的书多起来，才越发的觉得以前真的浪费的好多时间，还有很多很多精彩的书没有读，那么，加倍努力的去阅读吧!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《unix&amp;linux大学教程》 推荐</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/31/e68ea8e88d90/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 05:54:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/31/e68ea8e88d90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近把这本书看完了，觉得讲述的非常好，有志于学习linux的青年们都该阅读一下，着实是一本linux的入门好书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本神奇的书。作者用诙谐幽默而又细致详实的手法，书写了这本让人一拿起来开始阅读就不愿意放下的书。也许你以前可能会觉得技术书籍都是枯燥乏味的，但是看完这本书，你绝对会对这种思想改观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者不再像是对着纸张陈述一个技术事实，而更像一个老师，一个老朋友在向你讲述linux里面的这些细节故事。除了技术以外，他会告诉你每个名称是怎么来的，这里面包含了一个什么样的故事背景，又包含了一种什么样的思想。在这样的描述下，你可能很容易的就记住了这些指令的用法，并被linux自由的精神所深深的折服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;linux是聪明人之间的游戏，我们需要的是真正的方便，而不是傻瓜式的易于入门。linux就是这样一个操作系统，它可能学起来非常困难，但是你一旦学会了，就会发现这里面绝对是一个自由自在的天空，任由你施展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用linux以后，你最大的感觉可能就是：“是我在操控着我的计算机，而不是我的计算机告诉我该怎么做。”&#xA;一切都是：我的地盘我做主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整本书已经很厚，但是不得不承认，它依旧只能算是入门类的书籍。如果已经用了linux一两年的朋友，那么大可不必阅读此书了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整本书的结构大致分为：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1、linux的起源、发展、背景故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2、linux桌面环境的使用，基本命令的使用、权限、配置文件等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3、linux内置的许多小程序的介绍及使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4、linux的知识大无边界，如何自学习，man,info,help等指令的学习，教你怎么查阅手册。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5、linux脚本编程，教你认识shell，以及linux里面大量的命令和它们的语法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6、linux中最为人称道的输入输出管道，重定向，以及linux中内置的大量过滤器程序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7、linux文件的查找(正则表达式)，阅读（less，more），编辑（vim，emacs）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;8、linux文件系统，目录操作，文件操纵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9、linux进程控制，系统监控。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实，你会发现，还有很多linux的东西并没有被包含在里面，包括网络通信、GUI编程等等。但是，作者教会我们的思想，传递给我们的linux精神，已经足以让我们自己去寻找其他这些知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者写在最后的话着实让人温暖而感动：“在今后自我学习的路上，请记住，我永远站在你们身边！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后附上英文版pdf下载地址：&lt;a href=&#34;http://ishare.iask.sina.com.cn/f/23197807.html&#34;&gt;《Harley Hahn&amp;rsquo;s Guide to Unix and Linux》&lt;/a&gt;祝大家阅读愉快！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《编程之美》读书笔记</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/28/e7bc96e7a88be4b98be7be8ee8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 12:31:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/28/e7bc96e7a88be4b98be7be8ee8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;总的来说，编程之美是一本讲面试算法的书，至于面试问算法到底问到的几率有多大，我不知道。不过这本书本身的很多问题是非常有意思的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;0.1、前言趣题：&#xA;房间里有三盏灯，屋外有三个开关，分别控制三盏灯，进了房间才能知道哪个灯泡是亮的，问只进入房间一次，怎么区分哪个开关对应哪个灯？&#xA;这个题的有意思之处在于让你拓宽思维，不要被既定的线路束缚住。区别三个灯泡，一定需要两个条件，一个是灯泡亮否，还有一个条件哪里来呢？答案是温度，灯泡开了一会，表面温度自然就会上升。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;0.2、前言感悟：&#xA;面试如考试：基础很重要，但是考前看看面试题库也是个不错的选择。&#xA;面试就是探讨：多把自己的想法告诉面试官，对问题的思考或许比问题的答案更重要。&#xA;实践出来的才属于自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.1、让CPU显示所需要的曲线？&#xA;这个题的关键在于对系统函数的了解。适当比例使用sleep().awake()函数等即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2、按照中国象棋的规则摆放“将、帅”两个棋子的位置让他们不会死。&#xA;这个题就是让我们预先编码“将、帅“所能走到的位置，然后输出合法的编码对。（规则就是编码对所在的x坐标不能相等，即将和帅不能在一条线上）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.3、固定规则的排序问题。&#xA;这个题所要表达的就是搜索加剪枝的思想。因为在工程中，最简单的优化就是把不可能发生的情况排除，这就是剪枝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.4、买东西，单买和组合购买价格不同，找出最省钱的方案。&#xA;贪心只能解决极少数情况，还是要用动态规划来解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.5、在一个很大的文件里，每个ID都会出现两次，只有一个ID出现一次，怎么把这个ID找出来？&#xA;一个很漂亮的解法就是把这些ID异或，最后得到的值就是答案。&#xA;那么，如果现在每个ID出现N次，只有一个ID只出现N-1次，怎么找呢？&#xA;解法是类似的，就是把ID化成二进制然后对应一个数组，每一位加到数组里，mod N加，最后除以那个单独出现的次数就可以了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.6、提出动态规划中备忘录的思想&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.7、一块由两条平行线构成的平面被切N刀（刀都是从一条平行线切到另一条），问最后被切成了几部分？&#xA;这种题目有规律，按照规律推出公式。如果总共有N条直线，M个交点，那么区域的数目为N+M+1。现在的问题是交点数怎么求？如果把平行线上定上坐标的话，那么我们所需要求的其实就是左右两边的逆序数的个数。归并排序或者线段树都可以O（nlogn）求出来逆序数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.8、电梯调度算法，这个可以根据自己的想象力设计一个算法，由于电梯的层数和电梯运作的过程中可以载人，所以可以考虑贪心的解法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.9、面试时间安排算法，调度合理的面试时间。&#xA;初步提出的是搜索，每次尝试一种安排的方法能否成功，然后再回溯。&#xA;后面提出一个区间重复覆盖的问题。每次寻找一个空的区间覆盖，利用堆进行存储。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.10、多线程编程，涉及到操作系统中一些PV操作的算法设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.11、1.12、1.13：三种NIM游戏。&#xA;1、一列石头，每次取一个，问谁能取到最后一个。利用对称性，除了最中间那个，每次对手取哪个，我总能找到与之对应的那一个。&#xA;2、传统的异或求NIM积，思想还是对称性的思想。（如果异或出来是0，那么你哪堆石头的哪一位被取掉了，问就能再另外一堆里面的这一位取掉。直到最后只剩下最后一堆的最后一位。）&#xA;3、POJ 1067那题的取石子游戏，可以用筛选法，把范围内的必输状态筛出来，也可以用公式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.14、1.15、1.17、连连看，数独，俄罗斯方块，扫雷的游戏设计&#xA;如果自己要来设计这两个游戏，要解决哪些问题，首要思考的是哪些方面，怎么解决等等。&#xA;因为这样类型的游戏数据范围都很小，只要想到解决方案就可以了，不用考虑复杂度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.16、给你一个表达式，计算其值。&#xA;转化成逆波兰表达式，用堆栈求解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.1、二进制数中，1的个数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;background-color:#f7f7f7;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;int Count(BYTE v){&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;int num = 0;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;while(v){&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;      v &amp;amp;= (v-1);&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;      num++;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;}&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;&#x9;return num;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt; &#x9;}&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2.2、求整数N的阶乘N！的末尾有多少个0？&#xA;算1～N中5的个数，有一个5就是最后乘积多一个0，因为2肯定比5多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;background-color:#f7f7f7;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;int Count(int v){&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    int num = 0;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    while(v){&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      num += v / 5;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;      v /= 5;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    }&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;    return num;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;}&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;求N！的二进制表示中最低位1的位置？&#xA;有了第一问的经验，就发现，这一问其实就是求2的因数个数。跟上面的做法是一样的。&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.3、在一堆数据中，有一个数据出现的次数超过了总次数的一半，怎么快速找出这个数据？&#xA;这个可以用对消的思想，每出现两个不一样的ID就消去，最后留下的一个一定是那个出现一半以上的ID。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
