<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2014 15:12:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>年末不是结束，而是新的开始</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2014/01/19/e5b9b4e69cabe4b88de698afe7bb93e69d9fefbc8ce8808ce698afe696b0e79a84e5bc80e5a78b/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 15:12:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2014/01/19/e5b9b4e69cabe4b88de698afe7bb93e69d9fefbc8ce8808ce698afe696b0e79a84e5bc80e5a78b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前面一段日子都没写日志，本该写一篇总结的。但是看着feedly和QQ空间里面一篇接着一篇的总结接踵而至，原本该让人细细品味一番的年终总结，不知为何带上了一点审美疲劳的味道。我就知道，我该缓一缓这篇日志。然后就到了考试周，一晃眼，就到了今天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我写不写这篇总结，关注我博客的也该知道我的生活状态。无论是《初来乍到》系列还是《泡面加鸡蛋》系列都真实的记录着我的变化。但我还是得说，2013真是神奇的一年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013，我读了研，这个我22岁以前从没有想过的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013，我有了实习，有了工作、公司的真实概念，也勉强实现了经济独立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;2013，我读了很多书，认识了很多人，做了很多事，也浪费了很多时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我常常想，为什么人每每到了年末，都会生出一种恍惚，仿佛一年的时间就是这么一天一下子就过完了。所以人们需要用狂欢来告慰自己已逝的时光，意识到自己又大了、老了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实不是这样的。时光在我们或充实、或虚度的每一天里，纤毫毕现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为下半年开始使用了印象笔记，很多事情都记了下来。所以我列了一张表，正好告诉自己，我的业余时间到底流向了哪里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;微博、微信、QQ空间，这些大致每天消耗我一个小时的碎片时间。在这里，我每天看到很多亲朋好友的新鲜事，这个时间花的很值。我看到了小C在试卷背后问对老师课程的评价时，小C“高山仰止”四个字的简洁精妙回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;feedly订阅的日志、知乎日报、知乎、邮件处理，这些大致每天消耗我一个小时的时间。我看到了很多很骚的文章，了解了很多很牛的人，也知道了很多很屌的事。当然，也不免被很多垃圾信息和广告蒙住了眼睛。鱼与熊掌不可兼得，实在遗憾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;看书和看视频，我看完了电视剧“咱们结婚吧”、“北京青年”、“爸爸去哪儿”以及大约30期“非诚勿扰”。然后看完了这些书，也推荐给大家，《ruby元编程》、《乔布斯传》、《程浩：站在世界的边缘》、《看见》、《git pocket guide》、《MapReduce Design Patterns》、《浪潮之巅》、《社交红利》、《practice of an agile developer》，实际上还有很多书看了一半。这个数量跟室友狄主席四个月不到的时间看完二十来本”杂书“比起来，实在是少的可怜。（注：杂书一次是狄主席教会我的，指除YY小说和专业知识以外的其它书的统称，包括《G.E.B》《社会心理学》这样的干货）不得不承认，有这样一个室友确实可以激励自己看更多书的好事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我列了个2014年的计划，未免自己实现不了以至于丢人现眼，我就不贴出来了。等明年的这个时候，再来看过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，我的时间流向表描绘了我绝大部分时间的流向，剩下的时间，就是彻彻底底的浪费掉了吗？那显然不是的，路上看到一个美女让自己的心情好一天不是浪费，与朋友们吃饭聊天吹牛扯淡不是浪费，还有其他好多好多娱乐活动，也都不是浪费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我写这些不是想定义浪费时间的标准，而是想提醒自己，时间是具体的，不是转瞬即逝的，不要等到年末的时候哀叹时间一晃眼就过去了，而是该认清时间就是我们活着的每一天这个事实，然后好好珍惜每一天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又到了马年，也是记忆中的第二个本命年，时间总是这样年复一年，没有终点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年末不是结束，而是新的开始。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2013.8小记录</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2013/08/15/2013-8e5b08fe8aeb0e5bd95/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2013 13:46:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2013/08/15/2013-8e5b08fe8aeb0e5bd95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1、有道云笔记很多bug，给提了建议也没见到反馈，很失望。还是github好用，还自带版本控制功能。要把平时每天记录的习惯迁移过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2、要做的事情很多很杂，但是一旦做了，就尽力做好了，不要把主要的部分完成了，对最后的部分草率对待。所以工程的文档一定要写好，展示的PPT要漂亮，哪怕是临时用用的代码，也要整理起来。我粗浅的认为，这就是收获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3、cloudfoundry还是按照之前的打算，从VMC的源码开始着手，从一个用户的角度了解最能知道我们缺什么，应该做什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4、平时要做一件事情之前，仔细考虑一下有什么地方可以通过脚本或程序自动完成的。因为只要是不确定的事情，都有可能失败，失败了就要重来。重来的代价和成本，比写脚本的成本大的多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5、每个人的想法不尽相同，所追求的也大相径庭，做好自己的事情，该磨平棱角而不是消磨志气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6、以前收藏的好多经典博客、文章，有时间就拿出来读一读，你的记性真的很差。如：&lt;a href=&#34;http://mindhacks.cn/2011/11/04/how-to-interview-a-person-for-two-years/&#34;&gt;怎样花两年时间去面试一个人&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7、要想了解整个架构，不能只看某个方面，但是必须从某个方面作为突破口。我选择VMC-&amp;gt;CF-&amp;gt;BOSH-&amp;gt;Hadoop&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;8、坚持英文学习&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9、坚持给老师总结报告&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10、坚持每天记录自己一天干了什么，但不要太累，身体最重要&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;11、坚持锻炼&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>初来乍到（四）</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2013/07/19/e5889de69da5e4b98de588b0efbc88e59b9befbc89/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 12:02:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2013/07/19/e5889de69da5e4b98de588b0efbc88e59b9befbc89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又是一个周五，感觉又像是回到中小学那会，非常期待周末的来临，其实每天去上班也没那么讨厌，就是每天要在固定的时间起床，要在班车上来回坐两个小时，实在让人不舒服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;渐渐习惯了这里的生活，每天七点半起床，八点半坐上班车，九点半开始对着电脑学习，十一点半吃饭，然后继续看资料，五点半坐上班车，六点半吃晚饭，七点坐在实验室的位子上继续看会资讯，实在没地方去啊。&#xA;&#xA;值得高兴的是，这种公司终于换地方了，有了自己的座位和机器，不用每天背着笔记本来来回回了。而且用上纯粹的linux机器还有一种莫名的爽感，虽然无法上QQ了，但是linux精神更加感染我了。说实话，工作确实更适合linux，邮件也确实更适合交流。&#xA;&#xA; 终于在两个礼拜后陆陆续续把ruby入门看了一遍，感觉还不错，够后面看代码就好。说实话，ruby真心是一门不错的语言，读代码就感觉在读别人记录的英文草稿，写法灵活多变，容易看懂却也容易让人迷惑。看来还是没有彻底入门啊，慢慢来吧。&#xA;&#xA; 慢慢跟一帮人熟起来了，其实在我看来男生的大学生活都差不多，不管是本科还是研究生。无非是，陌生的时候谈工作学习，熟悉了谈生活经验，成为朋友了谈游戏谈理想，关系铁了谈谈女人开开玩笑。关键还是要主动融入进去。&#xA;&#xA;  又让我想起了南理工的集训队啊。&#xA;&#xA; 第一天去的时候老板就跟我强调，一定要主动去问，不问就荒废了。就像每次集训队开会老队员都会跟新来的人说的那样。&#xA;&#xA; 然后就会碰到耐心的学长耗费自己大量的时间帮你解决一些看来极为普通的问题。就像老队员在教新队员C++的输入输出。&#xA;&#xA; 再然后就是生活经验的传授了，今天学长还跟我说，选宿舍的时候一定不要填第二个志愿，就写一个志愿，不然很容易分配到差的宿舍。&#xA;&#xA; 其实这就是生活，只是换了个地方，你从最老的人变成了新人，其他一切都没有变化。&#xA;&#xA; 那么，就像自己当时作为老手看新人一样。一切其实都不难，只要你愿意去做。&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>初来乍到（三）</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2013/07/14/e5889de69da5e4b98de588b0efbc88e4b889efbc89/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2013 13:14:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2013/07/14/e5889de69da5e4b98de588b0efbc88e4b889efbc89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天在韩莉师姐的组织下，NJUST_ACM驻浙大小分队聚在一起吃饭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瞬间又感受到集训队的好啊，要不是集训队，怎么会有这么一帮师兄师姐如此关照呢。而且是到哪都有一帮人的关照，无论是北京、上海、南京还是杭州。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一共四个人，在环境优雅的御野江鲜馆吃了两百多。。。主要是阿登师兄点菜点的略多，最后由最大的王镇师兄结了帐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过聊天才知道，其实他们之间也不常联系，确实，大家都是各忙各的，都有自己的圈子，哪有那么多时间呀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后发现其实其他实验室的情况也都差不多，用王镇师兄的话说就是，硕士嘛，做做项目上上课，也就毕业了，不用关心太多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;字里行间分明感受到了读博士的压力啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想想也是，当年王镇学长一度因为是NJUST_ACM里面刷题最多的人在我心目中有很高的形象，但是也因为我还没上大学的时候，他就大学毕业了，导致无缘见面。如今想不到还有机会作为师兄弟在一个桌上吃饭，实在是很荣幸！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃饭的时候聊了很多话题，虽然都是扯淡，但是能感受到王镇师兄思考的高度确实要比我们其他几个高一些。但似乎也因为常年的读书生活消磨了锐气。冷暖自知吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然是周末，但是大家也都有各自的事情，吃过饭就各自去忙了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天顺便了解了一下时下很火的微信平台，发现大翔哥真的付出了很多。NJUST_ACM就是需要您给力的！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>毕业   ——毕业季与毕业旅行</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2013/07/03/e6af95e4b89a-e6af95e4b89ae5ada3e4b88ee6af95e4b89ae69785e8a18c/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 12:51:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2013/07/03/e6af95e4b89a-e6af95e4b89ae5ada3e4b88ee6af95e4b89ae69785e8a18c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一直久久不肯提起笔，写下这个必须写下来以告慰自己大学四年青春时光的东西。是因为不知道以什么基调，来写下这样一篇文章。无论是忧愁不舍、眷恋怀念，亦或是兴奋开心、乐观自信，都很难单独的用来表述我们的青春，我们的大学。而一篇短短千字、甚至洋洋洒洒万字的文章都无法尽数那些人、那些事。尽管如此，我还是坚持要写写我这段日子的回忆，趁他们还没有被我忘记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说实话，直到年级开毕业晚会的那会，我都没有即将毕业了的觉悟，仿佛一切照旧，迎来的只是一个再正常不过的暑假而已。然后在学位授予仪式的那个晚会上，在那个毕业视频的感染下，才强烈意识到，也许这一生，和那些或普通、或亲密、或熟悉、或陌生的朋友，就再也没有机会见面了。不管我们愿不愿意承认，有些人，一个拥抱、一个转身，就是一辈子了。就是这样，泪水就不可遏制的流淌了下来，就像曾经的岁月一去不复返。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实吧，岁月和人生就是这样。那天在从西安回来的旅途中，我们一行六人，踩蚂蚁没有上车，因为那里就是他的家，DZ买的第二天的票。翔子、好吟、肃驰和我坐上了同一节车厢的同一个房间里，就像刚进大学那会大家分进了同一个宿舍一样。大家打了没多久的纸牌麻将就纷纷喊累躺下睡觉了。然后大家都进入了安安稳稳的睡眠时光，度过了在这列车厢上最漫长的一部分，就像度过我们最长也最平淡无奇的那部分大学生活。一清早起来，大家都纷纷表示从没在列车上睡过这么安稳的觉，肃驰说，因为一个车厢的都是我们彼此信任的人啊。很快，翔子和好吟就到了南京站，下车了。不久之后，无锡也到了，我下车了。到家后，看到人人上肃驰发状态说，“最后列车上只剩下了我一个人”。那时心中真的很感概，从没有一刻发现原来用列车来比喻人生是那样的贴切。只是当我们意识到终有一天跟我们相熟的彼此很快就要分开的时候，那一刻来的太快，快到似乎只来得及匆匆的说一声再见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实毕业那段日子大家聚餐喝酒我一直很克制自己，不去喝太多，可能是那会后知后觉的我还没有真真切切的感受到即将要分离吧。直到后来，学校的毕业晚会结束了，拿到了学位证第二天就要走的时候，才发现没跟一帮朋友喝个痛快实在是遗憾。可惜那天晚会结束的太晚了，几乎所有能喝酒的地方都已经客满了，大家又连晚饭都没来得及吃，太远的地方不愿意去。于是我就买了一箱啤酒和鸭脖之类吃的，喊上宿舍的哥们去校风碑下面喝酒。那天的酒一定是非常难喝，导致大家都喝不太下。最后聊了一会，没到晚上十一点，大家就无奈地收拾收拾回宿舍了，这种无奈就像，第二天DZ在宿舍门口准备锁门送我最后一趟的时候，我就算再不舍我们的902B，我们的家，还是要无奈的转身离开一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实仔细想想，我告别的很潇洒，很淡定，没有流露出丝毫的依依惜别的扭捏也没有在人前因为喝了太多酒而留下失态的眼泪。但是在走的那天，在一号门吃饭的时候，很奇妙的发现原来的老二班在喝酒聚餐。那会就感觉自己这个以前的老班长当的很失败，竟然没有想到过要把以前的老三班聚到一起喝最后一次酒。我想要不是那天下午要去赶回家的火车，我一定会在那里陪着他们喝到醉为止。曾经的计科一、二、三班，感情多好啊！如果没有分班，相信在那一晚各专业最后一次班级聚餐里，就不会喝掉那么多瓶的果粒橙，就不会有那么多人在酒足饭饱后急匆匆地默默离开，就不会在最后整个大网工专业只剩下一桌子十来个人怎么都不舍得走又再喝了好久。那天回去的路上，我知道，时间不多了，我急匆匆的把集训队09的人第二天约起来一起吃了最后一顿，大家共同举杯道一句珍重，总算没有留下遗憾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一号门跟老二班的兄弟们敬完一杯道别酒之后，我就静静地回到自己的桌子和送我走的踩蚂蚁和TC，一起默默地吃完了午饭。启鸿也一同下来陪着我们，直到吃完饭我们离开。走之前，我和启鸿来了个大大的拥抱，那时候就想，如果这会要是饭店里响起了“其实不想走，其实我想留”的背景音乐，我一定会不争气的留下泪来。然后就独自默默的走进了去往火车站的地铁站里，跟TC和踩蚂蚁道别的时候，心里并没有难过，因为约好了过几天就一起去西安玩了。结果TC这小子又一次因为要陪妹子爽约了，说来自从他人人注销后，也有一阵子没有他的消息了，不知道在忙些什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这么离开了学校，离开了南京，可是酒还没有痛痛快快的喝过啊，甚至还没有痛痛快快的告别，多可惜啊。一想到这个就特别不爽，然后就约了好吟，在西安一定要痛痛快快的大战三百回合。于是，那天在西安，在我们爬完骊山，去秦兵马俑回来的那一晚，我们在踩蚂蚁家附近的一家烧烤店就开始痛痛快快吃喝起来。西安的烧烤和啤酒真的好吃好喝没话说，大家有空去西安玩的话一定要试试。那晚上喝的冰扎啤，非常爽口，于是我们喝的很快，在每人两扎加一瓶普通啤酒，一共六升多酒下肚以后，好吟就倒下了。不过大家喝的非常尽心开心，导致翔子一直在回来的路上表示自己会飞，自称笑点高泪点低的DZ流下了眼泪，踩蚂蚁和肃驰哥一个要保持清醒请客埋单一个要随时准备扶倒下的兄弟回家倒是没有喝太多，而好吟则是发生了很多奇葩的故事。（至于故事有多奇葩，由于太奇葩了，导致我都不好意思冠冕堂皇的写出来，建议找当事人口口相传为宜。）其实这次烧烤，也算是一场迟到、或者说提前的一次告别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去西安的这几天基本都是住在踩蚂蚁家里的，我们亲切的称呼踩蚂蚁的爸妈为叔叔阿姨，他们都是福建人因为工作原因而来到了西安。叔叔非常睿智，我们聊什么话题他都能跟我们谈得来，我们纷纷表示大为敬佩；而阿姨则是非常热情、好客，每天请我们喝酸奶做满满一大桌南方菜，大合我们心意。每天在踩蚂蚁家里，听到阿姨对踩蚂蚁唠唠叨叨说一大堆的时候，都不知为什么会感到一阵莫名的亲切。然后常常想起家鸣，娶个福建妹子回家当老婆，一定非常幸福。不管家鸣会不会看到我这篇日志，在此趁着这个机会祝家鸣新婚快乐，没能亲自参加婚礼实在遗憾抱歉，感谢家鸣多年来对我的帮助和指导，祝你们一家人的生活蒸蒸日上，幸福美满！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后过了一天，我们就欢欢喜喜的去爬华山了，华山的巍峨不愧为五岳第一险，我们一路爬上去，不断有游客跟我说，“放心，你们天亮之前肯定能到上顶！”，“啊？到山顶啊，五天五夜估计能到！”，“照你们这个速度，还有五个小时应该能到”。其实我一直不知道他们是什么心态，直到我们历尽艰险在200分钟以后终于到达华山最矮的北峰山顶后才明白。如果这么爬下山，不忽悠一下正在上山的，怎么对得起自己。在山顶上没多久，由于回去的汽车时间的原因，我们就被迫做索道车下山了。其实想想，爬山我们用了200分钟，下山我们只用了10分钟。在爬山的好多过程中，我们都很累，我们的目标就是至少要走到有下山的索道。然后我们到了能下山的时候，就这么轻松愉快的下山了。好多事情并不需要太多意义，我们就这么去做了。回来的第二天傍晚，我们去了西安的城墙，我们在城墙上边走边看西安街边的景色，颇有一种仙五里面少年之游的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我们就回去了，我跟踩蚂蚁说，要用这一段作为结尾，“最后我们带着行李，带着微笑，踏上了开往火车站的公交车，一转身，该死的风沙不知何时悄悄漫进了眼睛……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来仔细一想，其实我们的青春远没有结束，大家都各自奔向自己的前程，为了理想而努力奋斗，说好了多年之后互相还要喝对方的结婚喜酒呢。那么，让我们各自道一声珍重，彼此努力的生活在自己的轨迹上吧，相逢是缘，我们都是有缘人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再见，我的大学四年！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>记网络综合实验报告手写</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/10/27/e8aeb0e7bd91e7bb9ce7bbbce59088e5ae9ee9aa8ce68aa5e5918ae6898be58699/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2012 15:56:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/10/27/e8aeb0e7bd91e7bb9ce7bbbce59088e5ae9ee9aa8ce68aa5e5918ae6898be58699/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大四的第一次手写作业，就是这个网络综合实验报告手写了。&#xA;怎么说呢，这个网络综合实验本身其实就是两个星期的酱油而已，真正学到的东西，估计也就是做网线了，其他就不提了。&#xA;但是这个实验做完以后，陈老师一反往日不管我们是不是去上课的常态，极为较真的让我们把这将近五十页的报告，用手写版的抄出来，实在是让人费解啊。&#xA;从晚上7：00开始，到11:00，正好四个小时，我跟翔子一起听着音乐，疯狂的抄着报告，宿舍其他成员直接组队去打掼蛋了，嘿嘿，还挺带感的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以上，只是无责任流水账吐槽而已，其实陈老师，在我心里还是个好老师！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后开始扯淡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿森，方老师，方易凡组成的Tree队，在上周天津赛区，就这么结束了他们本赛季的最后一站，因为各种原因吧，只得了铜牌。&#xA;比赛，我是全程围观的，当时看的时候，真是挺紧张。然后比赛完的那天晚上，虽然不是自己参加的比赛，但是却也难过了一个晚上。&#xA;怎么说呢？太可惜了啊……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明天金华赛区，ST_water，Astic，Forest，加油！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我们队，现在两天一场训练赛，正常发挥即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直说享受比赛，身临其境的时候可能反而很难明白，只有经历完了以后，再去仔细品味。才会明白，那种board不断变化，过题时的刺激与喜悦，跟队友一起紧张而快速讨论的感觉，是如此美妙动人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大家都说保研后的生活像猪一样，每天都很轻松。而我过了几天这样的生活，感觉至少对我来说不是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很惶恐。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>应该有所信仰</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/10/18/e5ba94e8afa5e69c89e68980e4bfa1e4bbb0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 15:28:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/10/18/e5ba94e8afa5e69c89e68980e4bfa1e4bbb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没写博客了，感觉上应该来更新点东西，于是就来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前段时间忙保研，接着马上就去长春赛区比赛，前半个月大部分的时间不在学校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比赛比的不是很理想，感觉自己压力太大，其实真的是想的太多了，想的太多，就容易负担太重，然后脑子就一片空白，结局很惨，其实也是意料之中，还好老高挺住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前一直问星姐，找工作之类的事情会不会影响比赛？他说不影响啊，面试算法也是算法的一种嘛，静下心来好好看看没坏处。&#xA;我倒是信誓旦旦的说自己一定会以比赛为重，会等比完赛再来管这些事情。&#xA;星姐告诉我，平时训练的时候可以这么想，等到比赛的时候，一定不要看得太重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看来星姐是说对了一半啊，大四那么多前途相关的事情，真正前途未定的时候，怎么可能安心比赛呢，而为自己的前途奔波的时候，又怎么可能不影响训练呢？&#xA;而比赛的时候，我也确实是因为没放开。心里想的问题不是做好题，而是想着自己是队长，家里的队员们都盯着电脑上的rank看着我们呢，我们比不好，该是有多丢脸啊。就是这些想法，让我感到沉重的甚至想不出任何题目的解法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我真的错了，后来才明白，其实一切早已有收获，明明中，自有所得。&#xA;不管是教练鱼头，还是学院董书记，其实他们真的也没有那么看重一个队伍，能否一定能夺得一块金牌，也不会因为一块奖牌是金是银是铜，来衡量一个学生的高下。本身我们在这三年的训练中所有的付出与收获，已经证明了这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所幸接下来还有一战，杭州赛区，我的退役战，到时候我必将放手一搏，做到真正的享受比赛。当然，对于算法的喜爱，我也会长此以往的继续下去。退役的永远只是竞赛本身而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前，我一直以为当ACM队的队长是一种义务，是自己对集训队的喜爱汇聚的热情，让我承担下了这份责任。丝毫没有想过我的付出会在评奖评优之类的事情上加分什么的，后来跟思博聊天才知道，原来这些都是有加分的，这些付出都是可以获得学院承认的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，一切似乎冥冥中早就有了规划，不管我之前错过了多少本应该争取的机会，如今最终我得到的结果，都不算差。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;思博说：我们中国人没有信仰，但是我们最好还是相信一些东西，冥冥中是有神灵的，我们一切的付出，都将在某个时刻以另一种形式作为回报，而我们无需过分贪图眼前的利益。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃亏一点，大方一点，苦一点，累一点，都是上苍对我们的考验，如果我们终于挺了过来，必将能享受到上苍的恩赐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么话又说回来了，如果我们因为参加集训队的训练，失去了很多复习考研、找工作的时间，因为参加比赛，错过了很多年级的活动、安排等。那么我们收获的其实是那一份属于我们的感动，属于我们的成长，以及其他的很多很多言语未尽的其他。还是那句让我感动的话不断的萦绕我的脑海：“试问除了ACM竞赛，还有那一项大学的赛事，在比完最后一场的时候，会让我们热泪盈眶的说着‘退役’这两个令人肃然起敬的字眼呢？”&#xA;一切的一切，只有身在其中的我们，才真正懂得。这是一种信仰，也是一份感动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我们只需，做好我们自己。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>九月十日记</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/09/10/e4b99de69c88e58d81e697a5e8aeb0/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:47:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/09/10/e4b99de69c88e58d81e697a5e8aeb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;达者为师，首先祝全天下的教师和非以教师为职业但是分享过知识的人，节日快乐。&#xA;然后开始正文：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天是教师节，也是生产实习出去参观的第一天，也是老妈来南京开会的日子，所以我这一天倒是过得蛮充实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早晨在大一新生军训时嘹亮的口号声中朦朦胧胧的被吵醒。然后就去四工听亚信联创的一个HR过来给我们宣讲，讲了一上午。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;边看Python Web边听亚信联创的HR给我们讲软件工程的各种流程，倒是保持了我一贯的学习习惯。陆陆续续听了一些，也算是明白了亚信联创的一些公司背景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说亚信联创是一家服务于传统三大网络运营商（电信，移动，联通）的一家软件公司。在南京规模比较大，最近盖了一栋很大的楼，正在装修。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午坐大巴去亚信联创在南京的一个总部，在南京世界之窗科技园区。招待我们的是一个工程师大哥，为人很热情。介绍完公司情况后就让我们提问，问就问了几个问题，有一个是这么问的：“我们本科生出来工作，感觉上跟正常的员工（指工程师类）最缺乏的是哪些方面的能力？”&#xA;工程师大哥说：“就说两点吧，一，你们先需要多写两年代码看看。二，你们可能缺乏对大系统的架构的把握，对大系统中承担某一部分模块的架构，编码的能力有所欠缺。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;翔子也在一旁听了，他问我工程师大哥指的两年编码经验，我们搞ACM的算不算有了？我笑着摇了摇头表示不知道，不过工程师大哥说的第二点确实正是我觉得非常有道理的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前也拿这样的一个问题去问他们去公司实习，或者工作了一两年的同学，学长之类的，得到的回答有两点让我获益匪浅，一点是星姐跟我讲的，就是掌握好一门脚本语言非常重要，也就是听了这个回答，我三个月前开始接触python，感受到了python巨大的魅力。还有一点则是眼界，是在问典典的实习感受时他跟我强烈表达的一个观点。他说他们公司的人每天的阅读量大的惊人，不管是订阅的大量技术博客，还是公司规定的每周必须要交的一些技术书籍的读书笔记之类的，都是开拓眼界，提升知识面的途径。虽然订阅技术博客这件事情我大约一年前就开始这么干了，但是经过典典的启发，我开始了自己的书单计划，告诉自己，忙碌的时候每个月至少看掉一本技术书，空闲的时候就一周一本，不仅是技术的，包括社会人文的，管理的，金融的，心理的这些都会一步步慢慢加入到我的书单计划中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再说回到今天获得的这个第三点，架构方面的把握，其实我感觉这个应该跟经验这个东西分不开的吧，前几天把《人月神话》看完了，看完脑子嗡嗡的想，我看到一半的时候就知道自己有点看不下去这本书了，因为自己缺乏那种工作经验啊，文中大量谈到了需要几个“人月”，甚至几个、几十个“人年”的项目开发，而我自己经历的仅需一个人月工作量的“图灵杯”这点工程经验实在有点不够看。但是我还是把它看完了，毕竟我喜欢有始有终，知道了不理解总比完全不知道的好，以后再看，也可以算是回顾了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从亚信联创出来就直奔老妈开会所在地南京国际会议博览中心了，正好那边有辆公交直达那附近的，虽然由于不是很关心站台加上公交上的喇叭声音很小的原因直接导致了我坐到了终点站，但是我一路走了5站路，表示还是欣赏到很多风景的，感觉奥体中心那一带的房子很不错，应该很贵吧？在我下车之前看到一个个子很小的约莫着小学三年级一下的一个小男孩一个人坐公交车回家，然后在公交车上睡着了，醒过来的时候匆匆忙忙下车，看他下车时的眼神，大概也跟我一样坐过站了吧。&#xA;现在的小孩真是越来越早熟，越来越独立了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上跟老妈一起吃饭的时候，正好听到跟老妈一起参加订货会的一些年轻的爸爸妈妈聊天，讲他们的孩子还在幼儿园里，教师节的时候，就要送礼给老师，每个老师少则四五百，多则上千，全班都给，都形成风气了。年轻的爸爸妈妈们虽然抱怨，但是也没办法，如果不送礼的话，孩子就被安排到最后一排，不管你眼睛是否近视，个子是高是矮。可他们还是幼儿园的小朋友啊，就要经历这些！不过年轻的小老板们随口也说道，反正也不差那么点钱了，送就送吧，也就认了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那些家庭条件稍差的小朋友们怎么办呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《黑客与画家》读书笔记</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/09/03/e3808ae9bb91e5aea2e4b88ee794bbe5aeb6e3808be8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 14:22:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/09/03/e3808ae9bb91e5aea2e4b88ee794bbe5aeb6e3808be8afbbe4b9a6e7ac94e8aeb0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这又是我读到的一本神奇的书，他坚定了我的世界观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起这本书，还是在活动室溜达的时候,无意中在&lt;a href=&#34;http://blog.ifidot.com/&#34;&gt;黄典典&lt;/a&gt;桌上发现的。当时对这本书也是慕名已久了，然后随手一翻就发现停不下来了，就这样，连着两三天，每天一有空就看，不知不觉就看完了。这真是一本IT界思想盛宴的书啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起这本书，不得不提一下本书的作者，本书其实是硅谷创业之父&lt;a href=&#34;http://paulgraham.com&#34;&gt;Paul Graham&lt;/a&gt;的文集。而Paul Graham又是何许人也呢？&#xA;他是世界上首个互联网应用程序Viaweb开发人之一，也是viaweb公司的创始人，后被雅虎收购改名为&amp;quot;Yahoo!Store&amp;quot;。开创了天使投资的模式，被《福布斯》杂志喻为“撼动硅谷的人”。目前为止扶持过的公司超过250家，这些创业公司的成功率也高达80%，Graham无愧为&amp;quot;硅谷的创业之父&amp;quot;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑客与画家》的第一章讲的是“书呆子不受欢迎”，说聪明人爱读书，而他们小时候努力的方向往往是怎么使自己变得更聪明而不是如何让自己变得受欢迎，所以他们这样的聪明人常常被称为书呆子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在我看来，这章是告诉我们，聪明的人为了使自己变得更聪明，往往要花很多时间读书，学习。那么他们必然是孤独的。我就常常感叹世界的不公，为什么其他同学可以花很少的时间学、很多的时间玩、可以很轻松的活着，而我却不得不花大量时间看书、写代码，而且依旧每天压力巨大，深感自己的实力太弱，要学的还有太多太多。读完《黑客与画家》的第一章我明白了，世界上每个人的追求是不一样的，既然我的追求是变得更聪明、更强大，那么我就不该奢求其他的，我就该忍受这样的孤独。而Paul Graham在后文也提到了，其实这样类型的人很多，我们并不孤独。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二章则描述了什么是黑客，其实在我看来，paul graham 描述的一类人更像是现在我们常说的“geeker”。那么下面我就不说“黑客”而改用“geeker”这个词了。他说，geeker（崇尚自由热爱探索的程序员）与画家、建筑师、作家等等一样，都是艺术家。而艺术家做的事情常常不被当世之人所理解，优秀的geeker所探索的东西，也常常被人认为不可思议，可能geeker本身就是“奇怪的人”的代名词。但是paul graham鼓励大家说，要坚定自己的信念，相信自己所做的事情是伟大的事业，即使自己的程序在设计之初就不被世人所理解，只要自己觉得有价值，就要坚定不移的去做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第三章紧接着第二章，讲述geeker的脑中常常充斥这一些伟大的甚至夸张的“不可说”的思想。就像17世纪的欧洲伽利略因提出“日心说”而被当成异端送上火刑架.geeker们可以有这样古怪的思想，但是不必说出来。而在我看来，这章作者所要谈论的不是要不要有这些怪异的思想或是要不要把这些思想说出来，而是告诉我们，“要有自己的思想”。“你是一个随大流的人吗？”、“面对权威或者公认的东西，你会提出质疑吗？”是的，权威并不一定是对的，而大家都谈论的东西就更加不一定是正确的了。放到现在的互联网，人们纷纷在“人人”、“微博”这样的地方吹水，其实这样的地方，该是geeker最去不得的地方了，因为这里面充斥着大量让你大众化、平庸化的”转发”、“分享”，以及毫不用脑子思考纯粹跟风凑热闹的人，时间待长了，会让你变得跟他们一样的平庸。总而言之，看完这一章，作者最大的告诫就是，要时刻保持质疑，要有自己独立的思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第四章比较短，讲述的是geeker喜欢自由，而打破常规正是geeker成功的秘诀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第五、第六章就开始讲到创业以及创业公司了。先是讲到viaweb如何抓住契机抓住互联网软件这个机会。讲到如何致富，而除了坑蒙拐骗偷抢、继承、结婚等等这样非正常途径，你所能选择的最快的致富道路，就是创业。创业公司的长处就是灵活，也许大公司正规资源充足，但是正是因为正规，它存在很多规矩，也许一个程序员常常会因为公司里的琐事将好不容易构建起来的精神建筑打碎，即停下手头的程序去处理一些跟事业不甚相关的烦人事。而创业公司正是因为人少，所以每个员工可以充分发挥自己的努力，少了《人月神话》中提到的沟通成本，快速迭代开发出一款优秀的产品在一群不要命的天才geeker手中成为可能。大公司可以安排聪明人做轻松的事情，安排普通人拼命做事，却很难让聪明人拼命做事，而精英聚集的创业公司可以，这就是创业公司的可怕之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部分其实是这本书中我最喜欢的了。paul graham提到，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;财富不是分配得到的，而是创造出来的，我们满足了别人的需求，那么其实就是创造了财富。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果一个平庸的人在轻松的环境下工作50年，赚到里100万，那我们要在5年内赚到100万，该怎么办呢，那就必须在5年内承受正常人在50年内所要面对的压力。是的，上天在这一点上格外公平，想要赚的比常人加倍的多，那么必将经受比常人加倍的压力与痛苦，而这一点我也早已准备好了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;然后关于这一点，paul graham也提到了可能在大公司里很难做到自己想要达到的那种努力程度，因为可能你的努力成果会被一帮跟你在一起工作的人平庸。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;这个时候就说到了，你是愿意跟一帮跟你一样努力的聪明人分享成果呢，还是愿意跟一帮平庸的人一起分享成果？换句话说，在大公司有可能打消你的积极性，可能让你无法比普通人十倍百倍的努力工作，因为即使你这样努力了，也很难看出来。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;然后作者又说到了工作的“可测量性”以及“可放大性”，只有具有这样性质的工作才让你具备了加倍努力工作而致富的条件。接着就说到“小团体”就等于“可测量”，“高科技”就等于“可放大性”。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，我觉得，这章所描述的几乎所有观点我都是极其赞同的，但是我还是要先去大一些的公司体验一下，或许这就是第三章所说的，要有自己的思考吧，我始终认为“拿得起、放得下”这句话是针对曾经“拿起来过”的人说的，如果没有体验过，又何谈自己选择过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第七章作者谈到了财富分配的问题，他说社会的贫富不均正是社会的前进动力，这章的观点实际上我还是不太赞同，虽然我想赚很多钱，但是在我赚了很多钱后，我也愿意纳税。多的就不说了，社会贫富均不均也不是我能说了算的，我只需自己抓住机遇努力即可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第八章开始话锋一转，开始谈起IT界自己的东西了，从“如何防止垃圾邮件”开始，告诉我们，要换一种方式思考和解决问题。如果垃圾邮件过滤器是专门针对邮件特性的关键字来过滤，那么你就不得不钻进垃圾邮件堆里面去思考那些发垃圾邮件的人的思想。但是如果我们从中跳出来，写一个程序通过统计那些词在垃圾邮件中出现以及哪些词在正常邮件中出现这样的方法，让程序达到自学习过滤的程度，那么我们就无需不断的跟垃圾邮件发送者斗智斗勇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第九章主要讲的设计者的品味，作者每个小结总结性的话足以说明本章：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是简单的设计。（还记得计算机界的KISS原则吗？）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是永不过时的设计。（艺术家的经典作品不都是永世流传的麼～）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是解决主要问题的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是启发性的设计。（你永远不会知道你设计的工具的使用者会有怎样的天才出现，没有启发性，如何引人入胜？）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计通常是有点趣味性的设计。（好设计并非一定要有趣，但是很难想象完全无趣的设计是好的设计。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是艰苦的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是看似容易的设计。（如果不是长期的训练，运动员如何成为世界冠军，钢琴手如何信手拈来一首名曲而成为钢琴大师，画师如何一气呵成一幅美妙的画卷而成为画家&amp;hellip;&amp;hellip;）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是对称的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是模仿大自然的设计。（因为自然界经过长期演化自然而然解决了很多设计问题。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是一种再设计。（很少有人一次就把事情做对做好）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是能够复制的设计。（从模仿到原创，最伟大的大师都是这样渐进最终达到超脱自我的。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计常常是奇特的设计。（奇特不是瞎搞，奇特只是在追求产出好作品时不自主的形成的一种独特风格）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计是成批出现的。（英雄都是伴生的，因为他们有那样一个环境让他们讨论，成长）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好设计常常是大胆的设计。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;第十章开始讲到编程语言，作者提到程序员的时间和机器时间的价值。如果A语言和B语言进行比较，实现一个相同的功能，A语言需要20行代码，B语言只要1行代码，但是A语言的效率是B语言的20倍。那么，毫不犹豫的，我们会选择B语言，因为根据摩尔定律，计算机的时间只会越来越便宜，而程序员的时间则往往是极其宝贵的，是生命。所以除非在一些特殊的环境下要求程序有极高的效率，那么我们自然会选择更高级的B语言。而且在相同的情况下，程序的行数越多，也越容易出bug。所以现在我们也很容易明白为什么用像汇编这样的机器语言去实现一些日常的程序被理解为是一件愚蠢的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者提到了高级语言的优势，说到了LISP语言，关于这方面我接触的实在太少，或许读过了也算不上深刻，只待过段时间闲下来可以有机会去学习一下。但是python我倒是用过，明白其强大之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第十一章及之后作者提到，如果在面临选择的时候，有一个选择较难，有一个选择简单，那么一定要选择那个难的，强迫自己选择难的，其实也是一种锻炼，因为你的对手今后也会面临同样的选择，如果你每次都是选择的难度较大的选项，那么你无形中也给竞争对手加到了难度，甚至到最后可能产生的就是技术壁垒。这就是拒绝平庸，因为只要你能在每次选择过后都坚持走下来，你就是这个行业最强大的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者还说到，时下最流行的语言，最流行的做法不一定是失败的，但一定是平庸的。就像一种编程语言，可能人们用惯了就不愿意去改变它，哪怕明知道有更好的语言代替。然后流行是因为用的人多，但是很难表示用的最多的就是最好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这一点，其实我倒是觉得，还是要针对特定情况要有自己的思考，每种流行语言流行其实也自有其道理，那么我们学习一下也没有什么坏处，geeker不是最不惧学习的一帮人麼～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后作者说：研究和设计是有区别的，研究出来的东西一定要是新的，而设计出来的东西必须是好的，也就是设计必须站在用户的角度来思考问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，全文中其实还充斥着大量与“软件工程”相违背的很多观点，这些都是要融入自己的思考的，我觉得读一遍这样的书是远远不够的，但是下一遍读不是马上，而是要在经历过一些事情，有了更多阅历以后再来读，或许那时会有更多的体验吧。正好那时我再来读的时候，可以对照着这篇文章来看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，不得不感谢一下本书的翻译者&lt;a href=&#34;http://www.ruanyifeng.com/blog/&#34;&gt;阮一峰&lt;/a&gt;,翻译过来如此精彩的文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的最后说一些题外话：最近读的书多起来，才越发的觉得以前真的浪费的好多时间，还有很多很多精彩的书没有读，那么，加倍努力的去阅读吧!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>linux is free, what about me?</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/31/linux-is-free-what-about-me/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 11:31:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/31/linux-is-free-what-about-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Today is the last day of the August , also the last day of my first week in senior life.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before, I don&amp;rsquo;t know what I need to do , what I want to be, so I could play lots of games and do nothing everyday.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now, I know what I want and also know what I have to face that make me so frustrated . Everyday having so many works to do , so many plans to finish , so many unwilling smiles and hands to give, I begin to change to a guy that I totally don&amp;rsquo;t want to be!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2012年，我的七夕</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/24/2012e5b9b4efbc8ce68891e79a84e4b883e5a495/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 14:02:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/24/2012e5b9b4efbc8ce68891e79a84e4b883e5a495/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近一直没有更新博客，不是因为不想写，而是没时间，太忙了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想不到我的找工作之旅就这么结束了，从一面、二面到最终到北京百度的第三面，这真是一段有意思的旅程，也是属于我一个人的七夕节。别人都说跟妹子相亲相爱的在大街上行走，我却在七夕独自一个人背着个包穿梭于北京、南京，地铁、公交，公司、学校，我该是有多么热爱自己的事业啊！擦泪，其实我自己也不想的。。。。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不管怎么说，我的找工作之旅总算是告以段落了。如果要说总结什么经验的话，等我正式签到了工作再说吧，现在一切都属于等消息中，就不谈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天中午，接到电话，纠结了一会，就果断决定星夜赶去北京了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;软卧其实挺舒服的，就是下铺带小孩的夫妇让小孩凌晨一点的时候才停止吵闹，让小孩凌晨五点就控制不住继续吵闹，实在让我无力吐槽。唉，少睡会就少睡会吧，当父母的，都不容易。想起当年，要捏着老妈脖子上的那些细肉或者被老妈轻拍着背才能睡着的那个自己，真是人小鬼大，完全无法理解父母的不容易啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现在旅途上自己带点零食真是个明智的选择，事实证明，我的行程完全没有多余的时间在火车站以外的地方买东西。泡脚凤爪果断超级好吃啊，又提神又醒脑的，不过不能多吃，面试时拉肚子就不好了，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了地铁站，问路人是坐左边的还是坐右边的地铁，答案是坐右手边的，但是一想上次杨JJ带路的时候是让我们走的左边啊，再问，答案是坐左边的，然后就果断上了左边的，上去了以后才知道，原来左右都是一样的，因为起点是矩形的右下角那个点，终点是矩形左上角那个点，而地铁的运行又是一个环，所以左右两边上车完全没有差别嘛，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着在快到百度那边的时候，被HDD中途拦下，拉到&lt;a href=&#34;http://www.zhihu.com/&#34;&gt;知乎&lt;/a&gt;总部去吃了顿饭。知乎的公司氛围真的很棒，是个超赞的创业团队，伙食不错，人很不错，工作氛围很不错，硬件设施也不错，人手一至两台苹果电脑，有兴趣的可以用简历投投知乎哦。跟dccmx师兄和HDD聊了没多久就去百度了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家鸣把我接进百度的，非常感谢家鸣给我泡的咖啡，要不是这杯咖啡，估计我会在面试的时候彻底睡着。不过后来由于真的还是很困，又厚颜无耻的问面试官要了一杯咖啡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;百度真是个大规模的公司，给人感觉就是体制化，有公司文化，也很有气氛，但是还有一点跟知乎鲜明的反差，那里的人实在太多太多了，有种拥挤的感觉！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给我面试的大叔很快就在约好的时间出现了，真是个和蔼可亲的人啊，时刻保持微笑，让我感觉如果让这样的人做导师，向他学习，一定会很开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想象中的面试地点应该是一件办公室的，但是出人意料的是，大叔把我带到一个百度人休息探讨问题的公共场所的某个角落，我们的面试就开始了。想想也是，在百度，每个人都是一视同仁的一张桌子，好像没有什么独立的办公室，那么在这样的地点面试也就显得理所当然啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面试的一开始就是现场写代码，让我对之前形成的三面就是纯扯淡的世界观瞬间崩塌了！还好咱是货真价实有料的人，不怕这些杂七杂八的考验，然后从在纸上写代码开始，到问算法，问概率题一直到最后问项目经验，问理想，问大学的感悟，真的是无所不谈，以至于最后不知不觉时间就过去了两个多小时，几乎就是一面和二面加起来的时间总和了。不过我的表现也得到了面试官大叔的肯定，他说，我算是本科生中很努力并且出类拔萃的人了，让我心里一阵莫名的感动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总的来说，面试很愉快，面试官大叔的微笑也让人感觉没有一点架子，自然也不会感到有什么巨大的压力啦。整个面试的氛围，让我感觉就像跟队友一起在讨论问题一般。（PS：可能我比较自来熟吧，哈哈~）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后用电话跟家鸣、杨JJ匆匆告别，然后就赶赴火车站了，时间还真是刚刚好啊。从面试结束马上出发到北京火车站南站，直到最后高铁发车，中间只多出来了半个小时，然后我就着高铁附赠的矿泉水，吃掉了仅剩下的饼干，我的七夕晚餐就这么解决了。（其实也没那么苦，因为我还剩下一包泡脚凤爪留到了高铁上吃呢，哈哈。）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说来也巧，本以为回来又是一个寂寞的旅程，结果在被打了两个电话后，就吸引了旁边一个同学的注意，她就问：“你是学计算机的啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就这样打开了话匣子，虽然很累很累了，但是我扯淡的能力依旧没有减弱啊。在聊天中得知对方是南师大“文献学”女博士，当时知道跟自己聊天的对象竟然是一位女博士时，真是下巴都差点掉下来啊！想不到传说中的女博士也被我遇到了。而跟想象中的那种戴着一副高度近视黑框眼镜，完全对身边的事情不闻不问的那种样子完全不同，眼前的这位女博士也是一个极其会扯的人。&#xA;不过也是聊到后面才知道，他的男朋友也是学计算机的，并且觉得我一看就是个爱学习的孩子，所以才跟我聊起来的。（我当时瞬间就震惊了，难道我脸上也写了“喂！我是好人，我爱学习！”这TM也可以啊？、、哈哈，不过我还是很高兴的。）&#xA;然后我对博士生（至少是文科博士）这样一个群体有了较深刻的认识，包括他们的世界观，价值观，他们平时的习惯，从事的一些事情等等。再次让我感觉，大学生群体中比我拼命的人大有人在啊。。。只不过我们拼命的方向不同，我是拼命为了赚很多钱，她是拼命学习，为了研究，为了学术，为了自由之思想，为了独立之灵魂，说到底其实就是为了荣誉！O(∩_∩)O哈哈~&#xA;她也是一个非常好学的人，还让我介绍了一下本科计算机科学的一个学习体系是怎么样的，还好哥是专业的，没有在文学博士面前丢计算机人的脸啊，我就从计算机语言开始一路讲到软件构架，然后提了一下硬件方面的知识，顺带提了一下我们网工的王牌课程“三大打电话课”！（哈哈，相信南理网工的同学一定会懂的！）再然后她给我科普了一下文学界的博士生到底是在做什么样的事情的一群人，大到考古训诂，小到“红楼梦”这本书的版本到底哪个才是真正的正版这样的讨论，然后给我讲解了一下南师大批阅高考语文卷的流程（真心还是很公正的），就这样，我被彻底科普了。跟我想象中的那些呆板的博士完全不同，这绝对是一个专业的满腹经纶的高端学者啊。各种Orz~&#xA;最后我们交换了一下姓名，她叫杨杰，也没留什么联系方式，不知道她是怎么想的，反正我觉得，有缘自会再见，没必要主动要陌生人的联系方式。祝愿在不久的将来能看到她写作的学术书籍的出版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在愉快的交谈中，我们很快就到站了，匆忙别过，我就去买票准备连夜回无锡了，结果悲剧的是，当天最后一班去无锡的车都已经开走了，我就不得不回学校了。由于第一次到南京南站坐地铁，看到南京的地铁，在安德门站的地方，地铁行车路线出现了分叉，但是有没听说那里可以换地铁路线的，就产生了好奇，就忍不住随便在地铁站找了个行人问了一下，没想到，一问就打开了这位大哥的话匣子。大哥摇摇晃晃的跟我讲，原来地铁来的时候，会告诉你，这班车是往药科大学方向的还是往奥体中心的，然后可以根据不同的车选择不同的线路。瞬间就懂了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那位大哥可是喝醉了啊，我的“好人脸”似乎又一下子起到了作用，那位大哥就一口一个哥们的开始聊了起来，我也觉得，能喝酒的都是真性情的人，自然对聊天没什么抵触啦。&#xA;然后就开聊了，这位大哥是盐城人，竟然名字也是单名一个杰字，叫张杰，真巧。大哥从事的是会计师的职务，跟我聊天的内容是这个操蛋的人生，哈哈，我也大致明白，喝完酒都爱聊这个，其实大哥的生活还算是挺幸福的，夫妻俩都在国有企业工作，有个四岁的孩子，工资虽然不多，但是生活也没有什么问题。然后他就跟我说，现在出来的大学生真的很不容易，光买房这一点就让人瞬间绝望了。也就是在这样愉快的氛围中，我第一次发现，南京人管用的“叼”和“逼”这两个字竟然能发挥出一种如此豪爽而有气势的感觉，哈哈，看来方言的形成，也自有其道理啊。聊了很久，我觉得其实道理我都是懂的，无非就是不停的奋斗，抓住机遇。他跟说的很重要的一点，也是让我更坚定不读研的一点就是：“市场上的机遇是非常多的！”当时是这么聊的，我问他，像在社会上，一般都通过什么方法让自己升职或者升值呢？大哥的答案很简单，就是跳槽，因为市场的机遇很多，但是机会是给有准备的人的，如果你不努力，机会来了，也轮不到你呀，呵呵。&#xA;很快地铁就到站了，送走了摇摇晃晃的大哥，去超市买了一瓶啤酒，独自一人寂寞的回到了学校宿舍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的七夕大致也就这么结束了。今天一天的阅历，大致可以比得上平时一个月的收获了吧。看来人生就是一趟旅程，只要你在行走，就必然会有所收获，不管是灵魂的还是肉体的行走，都有别有一番风味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后忍不住大吼一句：我很累的活着，是因为我深爱这个操蛋的世界。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一次电话面试经历</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/16/e7acace4b880e6aca1e794b5e8af9de99da2e8af95e7bb8fe58e86/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 12:30:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/16/e7acace4b880e6aca1e794b5e8af9de99da2e8af95e7bb8fe58e86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天下午做自己组的多校比赛的时候，突然接到百度电话说要电话面试。时间就是第二天的上午11点。当时我还挺惊讶的，想不到我的求职历程这么早就开始了。那么就这么开始吧，淡定点最好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时傍晚的时候给星姐打电话，问电话面试要注意点什么，问到最后说，要是进不了百度怎么办。星姐说，那就换一家呗。是啊，天下之大，公司很多，只要有真才实学，哪都去得了，不用太在意的。后来在宿舍里，边看着“面试宝典”边跟好吟、竞哥哥他们八卦扯淡，也就不知不觉到了睡觉时间，看来自己还是老样子，从小到大都没有临时抱佛脚的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说是这么说，不过今天上午被电话面试的时候确实还是有点紧张的，当时一上来就问一个简单的算法题，感觉在《编程之美》上面好像看过的，一时还想不起来了，就是特别紧张的缘故吧，脑子里一片空白。生怕自己丢脸啊，简历上说自己擅长算法，结果却连这么个简单的题都不会。&#xA;然后试着一点点想，从空间复杂度很大的，到时间复杂度很大的，再到两个复杂度都很小的方法，一步步慢慢来，接着就进入状态了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来就问了些基本的排序，C++之类的问题，感觉回答的还可以，对于一个连《程序员面试宝典》都没看完，还没准备好要面试的人来说，也就这样了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再后来问了一个大问题，跟数据挖掘相关的。凑巧的是matrix67大牛刚刚发过这样一篇博客，跟面试的问题相关度非常大，而我恰巧又看过这篇文章，所以我就照着说了。看来平时多订阅一些好的博客，多看看人家的文章，还是有好处的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这么，我人生中第一次电话面试的经历就结束了。电话刚打完特兴奋，感觉自己回答的一定不错，后来冷静下来想想，其实也就这样了吧。就是等通知的剧情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前一直跟星姐相约百度的，后来觉得，其实这事情还是要看缘分。能去百度当然是最好的，毕竟一帮熟人都在那里，但是要是太在乎，太志在必得，反而会适得其反。就像当年学倒桩那一会，跟我一起练的一帮人开玩笑时都说我练得非常好，可以不用练了，结果最后一帮人都过了，就我挂了。这种事情，就当锻炼心理素质了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;hdd去知乎实习了半个月，问他最大的感受是什么，他说是眼界。当时问陈玉波的时候，他也是这么说的，想来也是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大一的时候学完了C++，觉得什么程序都能写了，直到后来接触到了算法，才知道程序不光是写出来就可以了的；&#xA;看见陈玉波师兄被百度招走，觉得自己离牛逼的公司其实距离没那么远，后来才发现，只要够努力，微软亚院、google等公司，其实也同样没那么遥远；&#xA;搞了三年ACM，跟同级甚至高年级的同学比起来，都觉得自己很牛，后来上了知乎、豆瓣、stack overflow，接触了linux，了解了开源，订阅了很多牛人的博客，才发现，自己的实力还是那么渺小，甚至有好多好多高中生都比自己强，当然也不乏比自己低年级的同学已经成为了某领域的专家，某些技术书籍的作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解了这些以后，就该明白为什么linux上面对游戏的支持这么差了。值得自己去奋斗、去学习的地方实在太多了，哪有什么时间玩游戏啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大不了就偶尔放松放松玩玩扫雷罢了~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>独立博客——我的建站感受（GegeHost）</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/08/02/e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 07:36:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/08/02/e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自我建成独立博客以来，已经有了一个月的时光。中间很多朋友问我是怎么建站的，正好趁此次机会跟大家聊聊我的感受和经历。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得很小很小的时候，就特别想知道怎么自己建一个网站，那时学了html，可是无论怎么问，也问不到怎么让别人在网上看到自己用html做的网站的方法。直到后来，别人跟我说，怎么申请免费空间，怎么写博客，推荐我网易、百度、QQ等等公司的空间。很久一来我都一直觉得，有一个自己的顶级域名好像是特别神圣、特别困难的事情。因为无论我怎么问，都只能问到、弄到那种二级域名、依附在别人那的小地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了大学以后，才对怎么建立网站，怎么独立的在网上发布自己的思想言论等等这些概念有了清晰的认识。不过刚开始其实对这个已经不是很感兴趣了，或者说觉得自己做网站，自己写php，css之类的，实在是太麻烦了，还不如用用百度的空间呢！但是随着自己的眼界慢慢开阔起来，发现很多牛人，自己的同龄人，或者说大自己一两年的师兄师姐们都有自己的博客，而且发现他们博客上的内容是如此的精彩而富有价值，那时就特别想自己建一个网站，觉得搭一个自己的博客，写写自己学到的技术、心情随笔等等，是一件特别有意思又有价值的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到上学期期末，暑假集训开始的时候，这个想法就非常强烈了。看着身边有一些非常熟悉的人都有自己的独立博客（&lt;a href=&#34;http://qxavier.info&#34;&gt;qxavier&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://blog.dccmx.com/&#34;&gt;dccmx&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://fjy.me/&#34;&gt;fjy&lt;/a&gt;），实在忍不住就开始自己搞起来了。反正就是买个空间，买个域名的事情嘛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究了一天后，发现自己买国内的域名空间什么的，需要备案，好像很麻烦的样子，然后买国外的域名吧，付款又很不方便。然后就问qxavier师兄，问他是怎么弄的，问过以后就知道了。原来他用的&lt;a href=&#34;http://client.gegehost.com/aff.php?aff=480&#34;&gt;戈戈主机&lt;/a&gt;，就是这个链接。里面的空间有便宜的100元/年，也有贵的，看你的选择了。然后域名也是可以一起买的（不同的域名费用不同，具体大家可以在那个网站上看看资费标准），一套下来，就是在他的主页上选择，一路点击，方便易懂。付款就是支付宝，有淘宝购买经历的人应该都能直接搞定的。&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-08-02-e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/1.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-08-02-e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更详细的：一些基本的东西怎么弄？wordpress博客如何建？ 那就直接点&lt;a href=&#34;http://client.gegehost.com/aff.php?aff=480&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;，然后就查看使用教程吧~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在付款完毕后，他会给你发很多信件，然后一封封信件看完基本就明白怎么操作了。当然啦，不懂还可以看看他提供的教程，还可以咨询客服。&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-08-02-e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/2.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-08-02-e78bace7ab8be58d9ae5aea2-e68891e79a84e5bbbae7ab99e6849fe58f97efbc88gegehostefbc89/2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后进入Cpanel，开始发挥你的想象力搞起吧。&#xA;总的来说，我觉得戈戈主机不错，价格不贵，加了QQ群以后，网站碰到的几个问题也有人回答，用了这一个月也没觉得有什么不好，一切顺利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了自己的博客后，觉得就像多了一个自己的家，一个在网络上属于自己的一片天地。在这里，什么都是自己说了算，风格自己选，或清新明亮，或灰暗深邃；喜怒哀乐也是自己撰写，一切都是自己的故事，自己的记忆。所以，再忙我也会抽出点时间来写写文章，记录下来自己的收获。一个月下来，陆陆续续的，我也写了不少文章了，感觉不错。记得刚拿到博客这个玩具的那天晚上，直接玩到了凌晨四点钟，由于是暑假集训期间，前一天白天非常累，第二天七点就起床了，直接导致我下午就发烧了。不过所幸，下午去校医院逛了一圈，就恢复了。有意思的是，自己是在暑假集训刚开始那会病下的，配的药自己基本没吃就好了，反倒是后来陆陆续续把药给了好多人，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后在知道了我建立了独立博客以后，推荐了不少有兴趣朋友也建立了博客：&lt;a href=&#34;http://implusdream.info/&#34;&gt;翔子&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://tsfn.ws/&#34;&gt;tsfn&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://gonewithsin.ws/&#34;&gt;gonewithsin&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://maemual.net/&#34;&gt;maemual&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;http://cse10.info/&#34;&gt;dash&lt;/a&gt;。一帮私人朋友之间链来链去的，真的挺有意思的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再要说独立博客还有什么好的话，推荐大家看看这篇文章&lt;a href=&#34;http://xuhehuan.com/169.html&#34;&gt;《女生应该找个有独立博客的男朋友》&lt;/a&gt;，虽然文章名字很土，但是里面的内容还是蛮有意思的，o(∩_∩)o 哈哈~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>暑假留校</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/29/e69a91e58187e79599e6a0a1/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2012 17:18:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/29/e69a91e58187e79599e6a0a1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天做完浙大月赛，嘉炜就回去了，老高也要回去一段时间，wonderflow要分别一段时间了~在家里也不能太放松啊亲们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老妈一直说要我回家，说我不恋家，说我不是个好队长不让队友回家过暑假，说我该多休息。。。&#xA;其实我感觉我很恋家，比起那些一年就回一次家的同学们，我每个月都回去一次，虽然有时只有一两天。就是这样的频率，我还是会时常想起老爸烧的鸡汤和老妈的唠叨。以前我在家的时候总是嫌我无所事事，怎么终于我准备干一番事情的时候，又这么舍不得了呢，呵呵~&#xA;然后关于我不让队友回家这事，今明两天嘉炜和老高都回家了，我就不说什么了。&#xA;关于休息，我觉得我休息的挺好的，每天刷题，累了看看电影电视剧，睡在活动室有空调。睡得虽然是椅子但我觉得蛮舒服的，醒来也没有腰疼；天天叫外卖，菜虽然没有家里好吃，但我每天也能吃饱，偶尔去饭馆吃顿好的，学生时期，我已经很满意了；虽然活动室经常停水什么的，但至少我天天都有茶喝，真的很感激肃驰哥留给我的碧螺春，陪伴了我半个暑假啊，如今，终于到了喝完的时候。&#xA;其实一切都挺好的，我知道自己要的是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来打算去学车的，但是看到这样的天，我实在无力走向驾校。还是天天看看书比较实在。九月份就要面临比赛和找工作两件大事了，自己的实力自己最清楚，实在还需要有极大的提升才行。每天看看书，敲敲代码，在有空调有网的活动室，真的是目前所能找到的最好的地方了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是有时候碰到像现在这样的夜里，一个人的时候，会什么都不想干，不想看书，不想做题，不想看电影，不想玩游戏（其实我早就戒了。。）。当然，也不想睡觉，像是心里有个什么事情，放在那，不甘心，却又不知道怎么办。就想放着Eason chen 的音乐，然后看着歌词，循环播放。其实这个时候写写日志倒是挺好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狗狗四十题刷了一个暑假集训的时光，最后还剩下五题了，每道题都看了，都知道题意，甚至都知道解法，但就是不好下手了。一个计算几何DP（或者暴力枚举求半平面交），一个计算几何模拟（折射来折射去的），一个恶心的递归处理模拟（给你一个式子，输出求导后得出的式子），一个模拟水流在管道里的心进路线，还有最后一个蘑菇题（大模拟题，宠物小精灵的战斗）。。是没勇气了吗？那就歇一阵吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就该开始自己后面的计划了，《编程珠玑I II》，《程序员面试宝典》，《代码大全》，不管能看掉多少，尽力看呗。星姐告诉我，看面试算法也是一种学习，只要静的下心来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉上考研的同学应该比我更辛苦，因为他们中大多数都是第一次暑假留校，还碰到这么残酷的天气。但是为了自己心中坚持的，又怎么能轻易放弃呢。看着回宿舍的那条路上，一个个熟悉的身影，恍惚间还是会分不清是在暑假还是在平时。也是，时间这个概念似乎越来越淡了。要不是老高提醒我说“今天是周日，有新的两集轩辕剑出来”我完全不会发现昨天竟然是周日！每天就是早上起来，做掉一道题目，叫外卖。吃饭，做掉一场比赛，吃饭，做掉一道题目，看完一部电影，睡觉。然后repeat。像是被套在一层while循环里面，实力才是出口，没有实力，不愿出来，呵呵~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人人都渴望变强啊，但是却并不是人人都能强的起来，这个需要什么其实大家都懂，那么加油吧！wonderflow！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第十一篇——集训结束</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/25/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace58d81e4b880e7af87-e99b86e8aeade7bb93e69d9f/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 00:26:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/25/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace58d81e4b880e7af87-e99b86e8aeade7bb93e69d9f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;暑假集训就这么进行到了最后一天，真快。感觉每天的时间就是融汇成了上午一道水题刷完，然后一道难题刷到下午两三点，有时debug到四五点，或者再刷一道题目到晚上八、九点，然后再换一道题目。有时比赛，刷的题目就更少了，比赛中的水题其实没有收获了，所以也不算刷的题目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;果然，一个暑假集训的时间还是不够刷完狗狗四十题啊，有些题目实在没有想法。昨天填那张集训调查表，表上有个问题，问本次集训最大的收获是什么，然后我发现，自己一没有开拓什么新的专题，二没有把自己以前的专题深入，实在汗颜，感到没什么收获。后来仔细一想，倒也不是全无所获，刷狗狗四十题到今天，感觉自己的勇气有了莫大的提升。再恶心的题目，只要有了想法和思路，就敢动手去做，哪怕敲完后要调试很久。对DP的了解也更深入了，明白了状态压缩的思想，了解了插头DP、树形DP、背包等几个经典的模型。以前老问亮亮,dp怎么学啊，亮亮总会告诉我，做多了自然就会了。那时总是不信，觉得有什么诀窍，其实确实是只要做多了就会了的。就跟网络流似的，模板会了以后，构图的方法千变万化，重在见多识广，DP亦复如是。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后不得不感叹一下，自己大学生涯中关于ACM的正式集训，就这么结束了，不过集训的结束并不代表什么，因为之后还是待在学校做题，其实跟暑假集训也没什么两样。以后就是寸步不离活动室的剧情了啊，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是集训日志这个话题，就此结束了。想想自己写下的这十一篇东西，还算有点价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天做的一场比赛，以及跟鱼头的交谈，感觉我们队的弱点就在于容易钻进死胡同，又称想多了，有时还有点毛躁。确实是这样，容易出现卡题的现象。分析一下自己这几场比赛的表现就是，一但一个题目，自己觉得能做的，但是一时不能完全解决，就会一直去想它，注意力都无法分散到别的题，这样就跟队友的配合少了。然后特别容易烦躁，要是两位队友说自己能过的题，却很久都没过，就会比较慌乱，没有阿森的淡定啊。总的来说，还是对自己不够自信，以前总觉得自己实力弱，队友不会的，自己估计也不会了。但是最近两场比赛都发现自己有些题其实是会的，但是交给队友了就没去管，结果自己卡死在另外一些题上了，队友的题也没解决。这样的情况真的很不应该，以后还是要多注意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后跟鱼头探讨几个队的弱点，我觉得蛮有道理，看到的话，也不用太在意，有则改之，无则加勉吧。&#xA;StWater缺少配合，Tree缺少专题覆盖，watermelon队长霸气不足，wonderflow太过毛躁，ACmoment不够稳定（爆发力是个惊喜），其他队实力上可能都有所欠缺、需要多刷题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第九篇——我们都是脆弱的生物</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/21/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b99de7af87-e68891e4bbace983bde698afe88486e5bcb1e79a84e7949fe789a9/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 17:02:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/21/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b99de7af87-e68891e4bbace983bde698afe88486e5bcb1e79a84e7949fe789a9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天气渐渐又热了起来，让人烦躁。集训也接近尾声了，好多人都松懈了下来，爱来不来的样子，我也不好说什么。&#xA;其实集训只是个形式，真正学到多少，还是要看自己的努力程度。大学这样的地方，实在不应该有人来强迫学习。有时候看着一帮考研的同学，每天早晨7：00起床占座，然后中午睡一会，晚上7、8点就回来了，玩玩游戏看看电视剧。还不如一觉睡到8：30，学到10：30来的舒服呢。然后三天打渔，两天晒网的，估计他们还是不知道自己要的是什么。不过人啊，都是脆弱的动物，好多时候都会怀疑自己所坚定的相信的东西，是否是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁都免不了沮丧，尤其是选择了一条艰难的道路。看过一个记者写的博客，她说她采访过很多各色各样牛逼厉害的人物，各行各业，形形色色，无论这些人做的事情有多么的不同，但是这些人都有一个共同的特性，他们都活的异常辛苦。&#xA;有的时候真的是很无奈，面对一个由于粗心而造成的错误，可能需要一整天的时间才能找到并改正过来。甚至有的时候会怀疑自己的能力，怀疑自己到底适不适合做这个事情。人都是脆弱的，当受到的打击过于严重的时候，就会击垮我们脆弱的神经，让我们失去自信。而这可恶的沮丧有的时候真的是一种无法避免的情感，只要你在挑战，你必将面对。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天，好不容易想出一个难题的思路，但是知道要写出代码来非常麻烦。但是我一直告诉自己，最后的时光了，什么不敢做的，都应该试试，可以接受失败，但总不能连尝试都不去尝试吧？&#xA;然后就勇敢的开始写了，当5个小时以后，终于把代码实现以后，那种过了样例的心情，真的是无可言喻的。但也正是这种心情，让随后而来看见的红色的“wrong answer”，将自己的心情打落到深不见底的黑暗里，那种沮丧，也真是无可言喻啊。&#xA;然后一点一点的对着别人的代码改，改的时候，其实是在割自己的心啊，为什么一定要按照人家的写法才能过啊，为什么光凭自己的能力就不能过啊，为什么勇敢过后看见的依旧是如此深不见底的黑暗呢，改了好久好久，直到改到自己的代码已经面目全非了，几乎和人家一样了，才过了。这个时候老妈QQ上找我问事情，我回了一句：“老妈，我好想哭。”这个是真的想哭了啊！不是所有的事情都能想通的，就像世界上大多数的时候，人家看重的就是结果，没人在乎你的过程一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实还是我们不够坚强啊。我们都是脆弱的生物，但是我们的神经可以变得坚强。我们都会沮丧，但是我们可以不断的告诉自己，要自信起来，最后必将成功。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后在淡定了一会后瞬间想明白了自己为什么之前没过，原来又是一个小地方忘了考虑。唉！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写代码真的不是一个人能完成的事情啊。尤其是我这样的粗心的人，有一个细心的队友帮助，我可以强大很多。我可以在勇敢的往前冲的过程中毫无后顾之忧，完全不用担心自己写好后的代码会让自己因为一些小错误而陷入万丈深渊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是也不能过分依赖队友啊，就像前天的比赛，因为一个小错误，而让自己浪费了三个小时，甚至都失去了冷静的心态而让全队都失去了节奏，这个要是真的放在赛场上，那就是真跪了啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还是不够强大，不够成熟。那么从这个层面上来说，我更需要做难题，挑战自己脆弱的神经，我不怕苦痛，不怕沮丧，我只想要变强！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第八篇——我谈组队</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 16:56:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;集训到了最后一周，基本上组队就要确定下来了。今年初步组队比较早，感觉组的也还不错。不过总是存在一些问题，毕竟现实不像解题怎么样都能求出最优解，人人满意的方案几乎不存在。鱼头也不容易，确实挺为难。那么我就趁着集训日志的时候，来谈谈我对组队的看法吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，一个优秀的队伍必然存在这样几点素质：&#xA;1、实力，不管是整体的实力还是个人的爆发力，实力是一个队伍最基础的元素&#xA;2、团结，三个最强的人组在一起确实不会弱，但是要保证每个人的能力充分的发挥，那么一个团队的团结必不可少。如果在比赛的时候你要敲题我要抢键盘，你要debug我觉得你的思路就是错的，那就真的没办法了。无论如何，和谐很重要。&#xA;3、配合，其实三个人组在一起，真的很有意思，有的时候，默契两个字绝非团结所能替代，如果彼此之间只需要短短几个词句就可以表达数句话的意思，那么无疑，整个团队的效率都会提升很多。还有专题之间的配合、覆盖等等等等，想必不用我赘述大家就都能明白。&#xA;4、信念，如果没有这样一颗必胜的心，没有攥着一股一心求胜的信念，那么这个团队是脆弱的，这个团队也是没有灵魂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在有了以上的几点素质以后，我认为，一个强队还应该有这样几点特征。&#xA;1、专题的覆盖，在我看来，图论、数论、数据结构、动态规划、计算几何、博弈、字符串，这其中的每一块都缺一不可，有些能力甚至是及其基础需要团队里面每个人都精通的，就比如：动态规划、搜索、基本数据结构和基本的图论知识。&#xA;2、性格上的搭配，一般一个团队都需要一个思维敏捷的人来为团队开拓思路，更加必不可少的是一个冷静而沉稳的人来保证团队的稳定发挥。思维灵活的选手快速算法提出并把代码实现，然后遇到问题的时候，由沉稳的选手发现问题，解决问题。&#xA;3、拥有自己的节奏，所谓节奏，鱼头说，平均一小时至少一次AC就是节奏，而我越来越觉得节奏这个词意味深长。不因rank的变动而大喜大悲是节奏，不盲目跟风做题是节奏，不因卡题卡思路而空键盘是节奏，不因题目怪异数据奇葩而无法AC是节奏。这种种的节奏都需要丰富的经验、坚韧的心理承受力以及强大的实力来做保证。而这也一直是大家所追求的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实大家从大一就可以选好自己的方向为将来的组队比赛做些有意识也有意思的准备。&#xA;就比如头脑灵活、思维敏捷的人可以从DP、搜索为入口，以此进军广阔的图算法和高深的博弈论。&#xA;心思缜密而又头脑冷静的人则可以从数据结构、DP开始，渐渐的向计算几何以及更高深的数据结构、数论转型。&#xA;当然，一个队伍还需要一个实力派选手，他是团队的核心，起着团队主力输出的作用。如果你想成为这样的实力派，那么所有的专题都是你必不可少的研究方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后要说的就是，这一切的一切，无不是建立在长期的努力和坚持下才能完成的，所以我们需要的是持之以恒的努力，心浮气躁是出不来东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的最后，我要说，我爱我的队伍，我爱WonderfloW（奇迹之流）！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的大三</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/16/e68891e79a84e5a4a7e4b889/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 16:19:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/16/e68891e79a84e5a4a7e4b889/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前端时间看见肃驰写了篇日志总结了下自己的大学三年，DZ今天也回来开始考研复习了。前面考试一结束就进入了集训，也没感觉日子有什么变化，但是到了今天，很多信号告诉我，大三真的结束了。大四来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么我的大三到底做了点什么呢？大三上已经在上学期期末的时候记录的了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大三下，大致罗列一下：提前到学校不止一周，学了一半的车，搞了个字符串报告，刷了点题。然后强迫自己完成鱼头布置的大加题计划，后来果然搁浅了。方易凡戏称说这是大跃进计划，我跟薛斌都哈哈大笑了好久。后来就开始上课了，平时课上的时候看小说，课后开始陆陆续续刷USACO。对脚本语言产生了兴趣，学了一下python。不间断的打打dota。周末都是在活动室做比赛的。其他就是瞎忙活了，似乎也花了很多时间啊，唉。再后来就是集训了，趁着集训的空隙用wordpress搭建了一个自己的博客，wonderflow.info，时不时写写文章，有兴趣的可以关注一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;具体是，第二到四周感觉大加题计划实在有点无从下手，想干点别的事情却心理想着要去做这个，然后做这个又感觉下不了手，没有干劲，浪费了不少时间。四到六周做课程设计，七到九周复习考试，十到十二周刷了点题，办了场校赛。十三到十五周复习考试。中间咳嗽了一个月，做事没什么效率。后来开始看书，再后来就是集训了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来，悟了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跟肃驰一起打电脑，被电脑虐了一把后再也没打过dota。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完猫腻写的《间客》后再也没看过小说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看见自己所有的科目几乎都是六七十分后终于相信自己从来都没有什么突击能力，其实当年大物复习了一个月得了六十六那会我就该明白这点的。然后就淡定的索性不复习了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现自己书架上厚厚的好多书都只看过最多开头一百页后我开始喜欢买薄的书了。然后静下心来读，别人复习通信系统，我读《编程之美》，别人复习组网原理，我读《编程珠玑》，反正我也没什么突击能力，及格也就可以了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很明显的感到周围不少同学的压力，强迫自己复习考研，强迫自己刷高数等大学分的绩点，强迫自己每天占座自习苦学，强迫自己留校复习，强迫自己去面试实习，强迫自己去面对。我却没有学会强迫自己，但我知道了，该有自己的信念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;压力肯定是有的，大三这一年让我成长最多的该是心态上的转变了吧。再也不是个总有学长罩着的学弟了，再也不是个凡事都留给以后的学生了，再也不是一个爱玩、贪玩、不顾大局的孩子了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前不舍得的东西，现在该扔的，也学会了果断地扔掉。压力多就扛起来，事情多就一点点去完成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又想起了以前时时会想起的那些情景，星姐一个人默默的在活动室戴着耳机做着题目，时不时对着我说，这个有什么好弄的啊，一起刷题吧。然后给我好多好多建议，就像去年的那会，他也是这么一模一样的过来的。黎叔跟张俊杰一起做着软工似乎总也做不完的项目，宇娘一个人边啃着美满吉的汉堡边絮絮叨叨的说着什么，阿才一个人静静的玩着三国杀的同时看着算法书刷着题目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想不到我也经历过了这一年，那年大二，眼睁睁的看着星姐他们经历过的，让人羡慕憧憬的、忙碌充实的、大学最为飞跃成长的，大三了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也时常默默的呆在活动室一个人静静的刷题，不知不觉就到了晚上十一点宿舍快关门的时候，一个人默默的走活动室旁边的那条漆黑的小路。不过我跟学弟扯淡的时间似乎更多了一点。我也尽我所能的把自己知道的通过扯淡的形式传给了下一届，就像当年星姐、宇娘总喜欢跟我扯的那样，就连当年阿珂传给星姐，星姐传给我的那张J2EE半开卷神A4纸我都原封不动的传给了薛斌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也习惯性的常常把以前的故事说起，习惯性的带着他们往以前的千里香、老卤面走去，习惯性的时不时看下服务器检查下集训时的网络。我也开始发现自己做的好多事情渐渐被下一届说起可以做的更好就像当年我跟星姐说的那样。不过从许多方面来看，我始终觉得自己做的不如星姐，因为我习惯了再多的事情，却始终不习惯没有星姐带着，自己要去独立完成那么多的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来的后来，我才发现，原来这点点滴滴汇在一起竟可以如此美妙动人，我似乎也算对得起无怨无悔的青春这几个字了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么再见了罢，我的大三。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第七篇</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/15/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b883e7af87/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 16:12:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/15/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b883e7af87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天下午挺郁闷的，一个简单的DP题debug了很久。最后实在扛不住了，就找阿森帮忙检查一下错误。直到后来才发现是数组开小了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时另外有人来找森哥问一下一个难题的思路，其实是不是难题我也不知道，姑且算作是难题吧，这样思路的价值会高一点。然后我找阿森帮忙调试这件事情就被鄙视了，说法是，阿森这样的人才，不应该浪费在debug这种事情上，而应该用做传授思路上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时本来就很郁闷的一直找不出错误的原因，再被这么来一下，真的非常生气。&#xA;本来这样的事情实在不应该写出来，但是我怕这样的事情憋在心理，以后一个人debug的时候会有心理阴影，就索性写出来了，希望涉及的人不要太介怀，我肯定是写过就忘了，以后看了徒增一笑罢了。并且本文针对的是事情而非个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;姑且不说调试和想法到底哪个重要了吧，因为这两个没有可比性，只能说都很重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候你有了想法，但是敲代码时无法AC，有bug，解决bug的同时，对算法本身也是一个更深入的理解。谁敢说，有了创意的实现之路就一定是康庄大道，一片坦途了呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“像debug这样的事情，不应该浪费森哥这样的人才，你自己来就行了么。。”&lt;/strong&gt;&#xA;确实，本来自己的bug就该自己找，这样的说法无可厚非。但是我们是一个团队，团队的意义不就是互相帮助吗，那帮助还分贵贱麽。。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我确实是默默的一个人极其郁闷的又找了一个多小时的错，把错误找出来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是也许本来debug这件事情可以很愉快的，可以笑哈哈的发现原来是数组开小了啊，可以互相很有默契的让debug这件人人都知道异常痛苦的事情变得轻松欢快，可以悄悄的构筑起这样的一个世界观：在这个世界上，你从来都不是一个人在战斗！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大家都知道debug痛苦而又煎熬，人人也都会有把代码发给别人看让别人查错，或者帮别人查错的经历。我们是一个整体，本就该互相帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忘了是早晨还是下午的那一幕，秋艳让薛斌查找了一下代码上的bug，薛斌在了解了思路后睿智的用极快的速度找到了错误，然后得到了一个苹果。哈哈，多么美妙的事情啊。而帮别人查出错误后与人一起分享AC后的喜悦，也是一件美妙而得意的事情啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，每个人都有心情愉快或者抑郁的时候，找人帮忙的时候也该看下对方的心情，情商也是一门学问，搞算法的我们也不能忽略了这一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，就这样了吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第六篇 ——十年学会程序设计</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/13/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585ade7af87-e58d81e5b9b4e5ada6e4bc9ae7a88be5ba8fe8aebee8aea1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 15:23:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/13/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585ade7af87-e58d81e5b9b4e5ada6e4bc9ae7a88be5ba8fe8aebee8aea1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近听好多队员都反应说，集训似乎进入的瓶颈期，感到特别疲惫，做不出题目，一直犯困等等。每天早晨准时到来的人也越来越少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实有这个过程也属于正常的情况，几乎人人都会碰到这样的瓶颈吧。就像长跑，再厉害的运动员，中间也会碰到一个高原期，也就是俗称的瓶颈，这个时候他们就会缓缓的深呼吸，调整自己的节奏。而我们搞ACM，其实也是一个长跑。遇到瓶颈的时候，就该调整自己的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么今天就来励志一把吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前看过&lt;a href=&#34;http://blog.youxu.info/&#34;&gt;徐宥&lt;/a&gt;的博客，发现里面有一篇非常好的文章的中文翻译，名字叫&lt;a href=&#34;http://blog.youxu.info/21-days/&#34;&gt;《十年学会程序设计》&lt;/a&gt;，其英文原文是&lt;a href=&#34;http://www.norvig.com/21-days.html&#34;&gt;《Teach Yourself Programming in Ten Years》&lt;/a&gt;。讲的就是，要做好一项事业，需要十年的时间，准确的说，是10000个小时。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;浙大的&lt;a href=&#34;http://blog.watashi.ws/&#34;&gt;watashi&lt;/a&gt;（11年的final冠军队成员）也在&lt;a href=&#34;http://blog.watashi.ws/2044/icpc-2011-orlando-wf/&#34;&gt;博客&lt;/a&gt;里面提到过自己的训练，说哪怕没有10000个小时，也有5000个了吧。&#xA;再来看看三鲜的退役贴&lt;a href=&#34;http://davidzai.blog.163.com/blog/static/1871262120101823540952/&#34;&gt;《三鲜之所在》&lt;/a&gt;。那些金光闪闪的感言和发自肺腑的经验总结。我相信，都是他们踏踏实实一步一个脚印用汗水换来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所幸上帝是公平的，成功的道路没有捷径，对于每一个人来说，都要去付出这一万个小时的努力。&#xA;如果你把自己所做的事情当成你所热爱的事业，那么如果你想终有所成，也必须要有这一万个小时的积淀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天吃饭的时候跟老高和嘉炜算了一下我们一起搞ACM的岁月，按照暑假集训每天14个小时大约30天的时间，平时学期里平均每周15个小时大约32周的时间，以及寒假暑假其他在家的时间，拼拼补补，大概也就1000个小时。一年也就1000个小时，要达到10000个小时，真的需要10年！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得&lt;a href=&#34;http://tsfn.ws/&#34;&gt;方易凡&lt;/a&gt;以前也跟我说，OJ其实就是拿来刷的，就像USACO一样，就该一题一题顺着把它刷完。&#xA;然后又说到一开始该做难题还是简单题的问题上来。他给我讲了一个自己玩游戏的故事，他说，自己玩&lt;a href=&#34;http://baike.baidu.com/view/781666.htm&#34;&gt;东方永夜抄&lt;/a&gt;常常在噩梦模式里被虐，但是久而久之被虐的多了，再去easy模式里面，就能很轻松的闯关，那么其实做题也是一样的。我一直觉得，方易凡是全队最踏实的几个人之一。话说的不多（体现在从来不水群），但是却一直在行动（在&lt;a href=&#34;http://poj.org/userstatus?user_id=tsfn&#34;&gt;POJ&lt;/a&gt;上的题数，快超过崔嵬了吧）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再来看看&lt;a href=&#34;http://www.notonlysuccess.com/&#34;&gt;notonlysuccesss&lt;/a&gt;说的这句话：&#xA;&lt;strong&gt;做一道难题,总比切一百道水题来的方便.&#xA;做一道难题,总比切一百道水题来的有趣.&lt;/strong&gt;&#xA;本身也告诉了我们很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;适当休息之后向更远处扬帆起航，经历的挫折其实只是我们完成自己伟大事业路上的一点极其微小的波澜而已。&#xA;更何况如今令你苦痛的东西，必将成为你今后最美好的回忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是请注意，说到最后，我们最重要的还是要做到：坚持下去！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第五篇（解题常用方法的总结）</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/12/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba94e7af87efbc88e8a7a3e9a298e5b8b8e794a8e696b9e6b395e79a84e680bbe7bb93efbc89/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 16:48:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/12/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba94e7af87efbc88e8a7a3e9a298e5b8b8e794a8e696b9e6b395e79a84e680bbe7bb93efbc89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;集训的时光不知不觉，其实已经过去了一半了，十三天。&#xA;每天做一到二个题，总结、思考。看重的不是做出的题目是用的什么方法，看重的是怎么想到的这个做题的方法，思路是怎么来的。那么今天顺势总结下思考问题的一些方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;题目做的多了，就会自然而然的产生一些经验，比如看到数据的范围，就能想到最终的解法是什么复杂度的，然后根据复杂度，就可以套一些模型，一些常用的算法。&#xA;再根据常用的方法的多种应用，思考针对该题的解决方案。&#xA;这是很常见的一种方法，我喜欢称之为“经验教训”法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对一个问题，先从小规模着手，如果这个问题的数据非常小，从1个、2个、3个、、这样以此类推的往多处叠加，那么这个问题的解法会不会思考出来。要知道，如果能找到一种递推的方法，那么无论是logN的转移还是N的扫描都是计算机可以承受的。这种方法叫“以小见大”法。类似的方法就是极限法，就是当问题在平时由于参数的原因让人眼花缭乱的时候，我们不妨把这些都极限化，以此来获得一些有用的提示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对一份需求，仔细阅读里面的需求报告，把问题的描述揣摩清楚，深刻发掘问题的本质，或者说从问题本身描述的模型中抽离出一些性质。也是解决问题的一种方法。之前看《编程之美》，发现里面大量的告诫：一定要理解清楚题目描述的意思，我们做程序就是为了让使用者满意，但是如果连使用者的意图都不搞清楚的话，根本就谈不上出一个好的作品。这种方法可以称为“观察”法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一种比较好的方法，就是“联想法”了。遇到一个问题，联想到自己之前遇到过的一些问题，用类似的方法解决。这个其实跟第一种也是类似的，但是又有所区别。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;逆向思维，有的时候正难则反，如果正面去解决问题很困难，那么我就反着来。就像求最大流==最小割。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;分治、分解（分层、分模块），把大规模的问题化解为一个个小规模的问题，是计算机里极为常用的一种方法。这种思路的本质是：通过合并减少问题数量，通过拆分减少问题间的联系，从而能做到“批量”、“宏观”地解决问题。&lt;br&gt;&#xA;危险是，有时候底层细节并不能简单地忽略，但分层会造成一种“可以忽略底层”的假象。比如网络中每层都可能存在安全问题，并不容易“封”住不暴露给上层。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;缓存思想，通俗的说，就是预处理。或者用空间换时间。很多宅男都喜欢一次性买很多吃的，然后可以减少去超市的次数。（在这上面，ZYZ绝对是个典型啊！）这其实就是一个缓存思想。&#xA;缓存的本质是：在能够预测未来使用的前提下，预先存储一些处理结果提供快速访问，从而做到用空间换时间或缓解瓶颈。&#xA;而缓存从逻辑上就会存在数据陈旧的问题，比如电话本里的号码可能已经停机了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;化简、近似求解，有时候一个精确的值可能需要花费的代价太大，那么我们就求解近似值，这方面，模拟脱火算法绝对是个典型。而有时瞎搞也能有意想不到的好处~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简洁的美。记得刚学计算机程序的时候就知道了程序界有名的“KISS”原则，keep it simple and stupid。我觉得解决问题也是这样，有时一个问题不能想的太复杂。同样的，在编码的时候，如果时间效率允许的话，能用STL，还是尽量用STL库为好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这大概就是我的一个初步的总结，知乎上的有一篇文章&lt;a href=&#34;http://www.zhihu.com/question/19996012?nr=1&amp;amp;thread_id=1_178404&#34;&gt;《哪些你熟知的重要知识或方法，业外人士却常常因不了解而陷入困境？》&lt;/a&gt;写的很好，有兴趣的话可以花半个小时阅读一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后不得不说的就是：注重细节。bug有的时候，就是出在小地方上的！！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第三篇</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/09/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b889e7af87/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 16:10:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/09/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b889e7af87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;按照惯例，每天晚上思考总结一下当天做了什么，其实真的蛮有收获的，当然，也挺有意思的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候也许我们会忍不住问自己，最近这一年来，自己收获了什么。或者是，进了大学的这n年以来，自己学到了什么东西。其实无论是谁，都会这么拷问自己的。这是对自己的一种激励，也是对过往的一种总结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实集训期间，我也觉得鱼头有必要每周开个会，让老队员和新队员进行一次深入的交流，新队员讲讲自己这周的收获是什么，老队员分几次，讲讲大学的收获是什么，进了集训队一年的老队员感觉是什么，进了集训队两年的老队员感觉是什么，还有就是老队员一周的收获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得我高中的时候，最喜欢问自己学习的对象，问他们在干什么，包括进了大学以后的好长一段时间都是。为什么总忍不住要问呢？因为迷茫啊！父母没有能告诉自己未来的路要怎么走，自己由于见识短浅也不知道自己的路应该怎么走，那么这个时候怎么办呢》很简单，看看周围的优秀的人都在干什么啊。当你不知道的时候，就问，其实是个很好的方法。我就经常这么干，虽然我知道这样很容易显得自己窥探他人隐私遭到讨厌。但在我知道自己今后的路要怎么走之前的很长一段时间，我都是这样锲而不舍的去问的。&#xA;“阿森，最近在干嘛啊？”“翔子，今天学了什么？”“星姐，你们当年的这个时候是在做些什么？”“亮亮……”等等等等，索性身边的人也都会不厌其烦的告诉我他们的近况和经验，让我分外感激~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而你在学习模仿这些道路的时候，也必然会加入自己的思考，如果是我，我会怎么做，我该怎么做，等等。把一件事情做好，未必是对的，因为这件事情可能不需要你花时间去做，同样的，错过一次机会未必是坏事，因为你可能得到了另外一种选择，但是无论如何，思考总归是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我记得以前跟星姐聊天的时候，问过他，你觉得ACM的这三年给你带来的东西是什么？给我们大家带来的东西是什么？&#xA;他很明确的跟我说，是一种遇到问题想着要去解决的模式，是一种不畏困难不怕繁琐的精神，是一份问题总能找到解决方案的自信，是一种开阔的眼界和思考问题的方式。&#xA;而这些，都是今后人生道路上不可或缺的必备品质，所以搞ACM总的来说，不仅仅是在搞一门学科竞赛，而是在培养一种精神品质，一种稳健的自我锻炼和提升。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上面说的都是精神层面的，下面还是要说说物质。大家每天集训都很累，而空调的环境又相对密封，所以很容易就引起病毒性感冒发烧之类的，平时一定要多注意身体，不要熬夜，不要让自己太过疲惫。&#xA;那么，我也早点睡吧~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第二篇</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/08/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 16:33:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/08/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天发生的事情还挺多的。噢不&lt;del&gt;准确的说应该是昨天，因为已经过了正午十二点了。那么一下就用昨天这样的时间点来描述吧，省的混淆，哈哈&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先值得一提的是，前天孙健回来了，集训对一个名字和我的名字前缀完全匹配的一个队员附着脚伤归队了。然后集训队暑假集训终于到了全员到齐的时候。可惜的是，今天，杨达一又因为家里出了点状况而临时回家了，唉，真是天有不测之风云啊。他这次暑假集训也算是提前结束了，确实有些遗憾，集训队又少了一个记录生活的人。&#xA;前天看到他在人人上发表的这篇文章&lt;a href=&#34;http://blog.renren.com/GetEntry.do?id=858322469&amp;amp;owner=364619433&#34;&gt;《clap your hands if you want to laugh》&lt;/a&gt;。感觉还是非常有意思的，他在末尾提到的“正一”君的典故，我估计是因为他自己的缘故不好意思记录，那么我有必要替他写一下，啊哈。&#xA;集训队每天早晨都有惯例，老队员要挂出自己想要讲的题目，然后给新队员讲题，新队员根据对老队员给自己讲题的满意程度，可以在老队员挂牌讲题的粉笔字旁画“正”字的笔画表示满意。由于一开始新老队员之间互相不是很熟悉，前两天讲题的时候就时不时有新队员来问：“欸，杨达是谁，他坐在哪里”。然后我们强忍着大笑的欲望淡定的给新队员指了指杨达一的位置，然后新队员很有收获的在杨达一的一字下面划下了一竖，接下来又出现了几次一模一样的剧情，然后杨达一的名字就从杨达一跳转到杨达工，再跳转到杨达正，直到最后变成了杨达正一，正一君的典故也由此而来。后来还有老队员说：“正一君太赚了！每天早上都稳拿给新队员讲题的first blood！”然后我们又是一阵哈哈大笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来值得一提的就是今年的新队员了，今年的新队员都很厉害，让我看到了明年我们集训队的希望。哈哈，2013的regional，定不会让大家失望。&#xA;尤其让我感动的是，新队员中有不少同学晚上回到宿舍还在写代码，尤其是有个女生，晚上debug到四点多。要知道，大家早上八点就又到机房来新一天的集训了啊。&#xA;下面就是我看到的这一幕幕提交，真的感动的不是一点点啊！相信要是鱼头看到了这些提交，也会非常感动吧。哈哈~&#xA;加油吧，少年们！你们真的很棒~&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/1.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/2.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/3.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/4.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/5.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-08-e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4ba8ce7af87/5.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只能说，我们队里的新队员，潜力是无限大的！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后要说的就是薛斌的生日了，是的，昨天就是薛斌的生日，我在上面一篇日志，也就是那篇解题报告里面已经提到了这点，在这里趁着这篇日志对薛斌说几句话，相信你很快就会看到这个。&#xA;以后集训队还是要靠你啊，该教给你的我都已经交给你了，要自信，要努力，相信你有了妹子以后会更加努力的去实现我们的final梦！今天开始你就二十了，人生最璀璨的年华已经开始，加油~！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前天还是大前天的啊，在新生赛的时候跟薛斌PK一个题目，打赌谁先AC谁赢，然后输的一方要请对方吃西瓜，其实西瓜我老早就想买了，但是晚上一直有定时训练，然后早点买的话，晚上这几天都吃得很饱，晚饭都来不及消化呢！但是今天薛斌生日，又说到要买西瓜，再次没买成，实在不应该，所以我决定明天无论如何都要买个西瓜一起吃，实在不能忍了啊，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说到生日，其实集训队以前暑假也帮一个人过生日的，那就是前人队长&lt;a href=&#34;http://wonderflow.info/?p=75&#34;&gt;星姐&lt;/a&gt;啦。如今星姐去了百度，七月七号的生日也被我忙的忘了祝福了。实在抱歉，在这里向星姐道歉的同时祝星姐在百度顺利，早日升官发财~哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天全队又在一起吃西瓜的，相信有不少老队员一定会回忆起去年的那一幕，星姐的蛋糕，如今也已物是人非。不过今天不是感伤的时候，集训队每年都在发展，都在进步，新老交替、新陈代谢，实在是再正常不过，也再应该不过的事情了。作为其中的一份子，看着我们的&lt;a href=&#34;http://icpc.njust.edu.cn&#34;&gt;judge&lt;/a&gt;一点点的成长，从当时的容忍到如今的慢慢开始喜爱，真的是非常欣慰的事情。也不得不承认，&lt;a href=&#34;http://icpc.njust.edu.cn/Home/About&#34;&gt;judge组&lt;/a&gt;真的很辛苦！震震、家鸣、还有watermelon小队、裤带表，都为judge付出了几乎两年多的业余时间，真的很不容易。噢，对了，还有娄老师！还有其他所有为judge测试做贡献、去使用去体验我们judge的所有集训队队员，大家都辛苦了。&#xA;那么在文章的最后，祝集训队越来越好，祝judge组越来越好吧~~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;貌似，又写长了，哈哈~~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>集训日志第一篇</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/07/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b880e7af87/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 16:11:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/07/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace4b880e7af87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天跟薛斌聊天，说到去年暑假集训的时候，我每天都在集训队的论坛里写篇小日志，记录下每天的学习内容之类的。今年也应该有一个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被他这么一提醒，我倒是也想起了确实是这样的，然后翻看了一下当时写下的东西，发现大部分都是记录自己集训的好玩的地方，或是一些励志的话吧。其实说实话，不是很真实。毕竟放到集训队论坛里这么多认识自己的队员会看，说什么都会有点束手束脚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而今年刚好开通了自己的博客，所以这次就果断在这里写写了。一来想看的人自然会来到这里看到自己的点点滴滴；二来，想写什么也可以畅所欲言的写，毕竟自己的地盘，也不怕有太多的人会看到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;暑假集训，终于还是进行到了最后一年了啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大一刚进来的第一次暑假集训，总感觉时间很慢，每天就是做题，感觉很苦，很累，但是会告诉自己要坚持下去，因为坚持就是胜利，坚持就会有所收获。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了大二的暑假集训，时间就感觉快了好多，每天都会觉得有很多事情来干扰自己的研究，能沉浸下来学点东西，但是还是会感觉很累，当时记忆最深的就是，每次比赛完了都会告诉自己，先把手头的专题的题目做完，这个比赛的题目留着以后做。其实吧，这种想法真的是欺骗自己的。不过那时的暑假集训就开心多了，毕竟跟一帮一起奋斗的战友都熟络了起来。但是那时候会很怕比赛，总觉得比赛浪费时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就到了现在了，现在的感觉是什么呢？就是时间过得真的是飞快了！感觉一天的时间只够做二、三场比赛，外加二、三个题了，再也不想错过任何一道自己遇到的好题的解法。哪怕专题不研究也要做出自己所碰到的每一题。非常珍惜每一天的时光，生怕自己虚度过去。享受着每一天的集训，就像享受夏日劳作一天后晚饭时的啤酒。再没有人比我们更懂得这段时间的可爱与难能可贵。这就是所谓的夕阳无限好的意味了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过话又说回来，南京的夏天真的很热，每天早晨六点多就热醒的滋味，不知不觉都忍受了三年了。不过比起考研复习的同学，暑假集训已经幸福太多了，毕竟我们一天有十四个小时在机房的时间，是有空调为伴的。每天都很开心，看着一帮新人从纠结着各种输入输出，就忍不住想起当年的自己。然后就是一条几乎相同的路线，POJ1001的高精度让人明白了什么是模拟，青蛙的约会教会我们GCD和扩展GCD是什么东西，POJ1088滑雪教会了我们记忆化搜索也就是DP，然后各类跳马迷宫的题目让人应接不暇的学会了BFS和DFS。再接下来就是八仙过海各自学习啦。而我在刷了各类水题以后选择的竟然是“网络流”，要是让我重新来过的话，我一定会选择DP的，呵呵。不过各类算法，殊途同归，到最后，就是变成了搜索加优化的问题了。不过终究自己的功力还没到达这一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;掐指一算，集训已经过去了九天时间，WonderfloW也再次重组。加油咯~！今年最后一次机会，fighting！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络攻防与Python</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/04/e7bd91e7bb9ce694bbe998b2e4b88epython/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2012 16:14:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/04/e7bd91e7bb9ce694bbe998b2e4b88epython/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上个学期学《网络攻防》，《信息安全》。发现自己对网络攻防、信息安全这方面内容还真的挺感兴趣的。&#xA;说来也是，学计算机的，谁小时候没有一个黑客梦呢！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就开始研究了啊。趁着有兴趣的时候。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先去搞了CSDN的500万密码，然后开始把密码删选，把最常出现的几千个搞出来，然后跟崔嵬学习了一下对网站结构的分析之类的。再然后就发现了，还是学校教务处网站比较简单，哈哈，就拿学校教务处网站开工练手了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得第一个爆出密码来的同学是一个女生，成绩非常好，名字也挺好的，跟小说《诛仙》里一个人物的名相同，后来还认识了，算是挺有缘分的~哈哈~~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时先是把所有学号和密码相同的同学爆了一遍，后来发现不过瘾，把生日密码来尝试了一下，再后来就发现，这样一个一个爆密码实在太慢了。而且当时跟崔嵬学的是用java这个语言来做网络尝试登录，暴力破解密码，java的速度本来就比较慢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来沉寂了大概一两周，但是心里一直想着这个事情，就不停的学这方面内容了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再后来，通过别的同学，就知道了很多信息和内容。&#xA;就换了一种方式，知道了要爆教务处管理人员的账号和密码，这样的话，一下子就可以查询到所有同学的信息了。&#xA;然后语言也换成了黑客界的基本常用语言——python，这下，瞬间有种鸟枪换炮的感觉了啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是暴力教务处账号和密码的python脚本。出于对学校的尊重，这里把登录网址删掉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;{% codeblock %}&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;import time&#xA;import urllib2&#xA;import urllib&#xA;import re&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;print &amp;ldquo;Loading….&amp;rdquo;&#xA;cookies = urllib2.HTTPCookieProcessor()&#xA;opener = urllib2.build_opener(cookies)&#xA;urllib2.install_opener(opener)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;print &amp;ldquo;Loading….&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;stu = [];&#xA;for bj in range(10000,14000) :&#xA;fm = &amp;quot;&amp;quot;&#xA;if bj&amp;lt;10:&#xA;fm = &amp;ldquo;0000%d&amp;rdquo;%(bj)&#xA;elif bj&amp;lt;100:&#xA;fm = &amp;ldquo;000%d&amp;rdquo;%(bj)&#xA;elif bj&amp;lt;1000:&#xA;fm = &amp;ldquo;00%d&amp;rdquo;%(bj)&#xA;else :&#xA;fm = &amp;ldquo;0%d&amp;rdquo;%(bj)&#xA;stu.append(fm)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;digs = re.compile(‘&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;姓名单位职称&#34;&gt;&#xA;    姓名：(.&lt;em&gt;)，单位：(.&lt;/em&gt;)，职称：(.*)&lt;a class=&#34;hash-link&#34; href=&#34;#%e5%a7%93%e5%90%8d%e5%8d%95%e4%bd%8d%e8%81%8c%e7%a7%b0&#34; title=&#34;Direct link to heading&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;’)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“我艹”——写给星姐的一封信</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/03/e68891e889b9-e58699e7bb99e6989fe5a790e79a84e4b880e5b081e4bfa1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 15:17:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/03/e68891e889b9-e58699e7bb99e6989fe5a790e79a84e4b880e5b081e4bfa1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;星姐，就这么毕业了啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我让你写大学四年毕业了的总结感受，你却说让我先写前三年的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实，想到今年暑假集训，当年我刚进集训队时的那批人里，如今就只剩下我们零九这批当年的新人了，心里就有种说不出的难过。铁打的营盘，流水的兵，似乎世上的事，总归是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前你还在学校的时候，我就常跟你说，我害怕啊，还有那么多东西没从你那学到手呢！你怎么就这么，毕业了呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起我第一次见你的时候，是在当年我第一次参加校赛的时候，那时你是工作人员吗，总觉得像你这样，在场内走来走去挺牛逼的。哈哈，后来我确实也经常扮演这样的角色，传说中的裁判。不过那时我的心里，该是对自己大学3年都将奉献的事业，似乎是没有一点概念的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时只是单纯的想，大学里不参加个什么东西，实在没事干，作为一个追求大学要干点有意义的青年，总觉得有必要加入一个上进的组织，也不会发现，自己当初的这个决定，是有多么明智。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来就是暑假集训了。沉浸在题目里的感觉还是很爽的。就是觉得南京非常的热，集训很累，但是很充实。后来集训完没多久，你就当队长了啊。哈哈，说来惭愧，你跟阿珂队长交接的那次集训队全体会议，我都忘了参加了。虽然开会的时间地点是我通知的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来就知道了你们dreaming3000写了图灵杯平台，然后参加了图灵杯的活动。也是那时候开始，觉得上课实在让人提不起兴趣，只有写代码，才让我觉得非常兴奋。然后可有可无的上着能翘就翘的课，不知道当时你是不是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我感觉网工真的很坑爹啊，想不到你当初竟然会选网工，想不到我当初竟然会选网工！其实陈老师的各种组网的课还是蛮有劲的，但是“坑爹原理”，“交换原理”，“通信系统”这三个学期的打电话课，给我留下了不可磨灭的极其厌恶的印象。不过也是，总归是有的课有人喜欢，有的课有人厌恶，总不能要求所有的课都按照你的喜好来吧。我想，要是我到了软工，估计也会有不少觉得坑爹的课，都是一样的。就不谈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直觉得，在鱼头教导的集训队要低调这一点上，你一直贯彻的非常好。你经常跟我说“做人做事要低调，这样就算做错了，做得不好，也没什么大关系。”不过在这点上，我确实做的不够好啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再后来的一年时间里，就是跟你学了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写图灵杯，跟着你的步伐，先研究OPENGL失败，然后用HGE写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当科协副主席，我一直以为就是写个图灵杯就好了，没想到还有那么多杂事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当网管，我一直以为自己学不会那些ping、ipconfig什么的，但是后来不知道什么时候，就自然而然的懂了，这真是个神奇的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当当队长，也只有自己当了这个事情，才知道当队长，要比普通队员，多付出多少，也才更了解你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人守着活动室的日升月落，跟学弟学妹们扯淡，带下一届各种接班人，等等等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一遍又一遍复制你的道路，也不知道有没有做得更好或者更坏，不管啦，反正一切也都这么过来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候觉得你是个死理性派，感性的心理太少，但是后来想想，我一直在复制着你的道路，努力把自己变成你。又有什么资格指责你呢，呵呵~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前我说你不回家，是个不恋家的人，现在我也不怎么回家了，虽然看见父母的眼神，有时候会不忍，但是男人，总归有自己的事业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前说你大学不完整，交际圈小，现在我也明白了，搞技术的，如果不沉浸在自己的世界，也学不到什么技术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前说你懒，大学这么珍贵的一段记忆都不写写总结，现在我写着写着才发现，确实我们需要的不是最后的总结，而是平时的那些点点滴滴。毕业季都结束了，很多事情，怀念归怀念，但是生活总得继续。也许你是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一号门的店面依旧繁华，二月兰的开发依旧绚烂，三号路始终还是那么熙熙攘攘，四号门的那些摊位还是会在夜里热火朝天的卖着炒饭炒面。我们的故事，还是会有学弟学妹们延续。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，就这样了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wonderflow.info/images/2012-07-03-e68891e889b9-e58699e7bb99e6989fe5a790e79a84e4b880e5b081e4bfa1/%E6%98%9F%E5%A7%90.jpg&#34; alt=&#34;附星姐照片一张~&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/02/hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2012 12:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/02/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的个人Blog终于开通了，其实早就有了这个想法，只是磕磕绊绊拖延了太久太久。但是不管怎么样，终于是开了起来，域名也是我非常喜欢的，WonderfloW。暑假集训开始了，努力吧，今年是最后一年了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;别留遗憾！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日志里这首歌听了很多遍，越听越耐听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎每一个程序的开头都是学到的“hello world~”，所以我的这篇开博第一日志，自然也免不了这个惯例，呵呵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，很累了，我吼一声，代表我活着。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
