<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>团队 on 奇迹之流WonderfloW</title>
    <link>https://wonderflow.info/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F/</link>
    <description>Recent content in 团队 on 奇迹之流WonderfloW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jul 2012 16:56:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wonderflow.info/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>集训日志第八篇——我谈组队</title>
      <link>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2012 16:56:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://wonderflow.info/posts/2012/07/18/e99b86e8aeade697a5e5bf97e7acace585abe7af87-e68891e8b088e7bb84e9989f/</guid>
      <description>&lt;p&gt;集训到了最后一周，基本上组队就要确定下来了。今年初步组队比较早，感觉组的也还不错。不过总是存在一些问题，毕竟现实不像解题怎么样都能求出最优解，人人满意的方案几乎不存在。鱼头也不容易，确实挺为难。那么我就趁着集训日志的时候，来谈谈我对组队的看法吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我看来，一个优秀的队伍必然存在这样几点素质：&#xA;1、实力，不管是整体的实力还是个人的爆发力，实力是一个队伍最基础的元素&#xA;2、团结，三个最强的人组在一起确实不会弱，但是要保证每个人的能力充分的发挥，那么一个团队的团结必不可少。如果在比赛的时候你要敲题我要抢键盘，你要debug我觉得你的思路就是错的，那就真的没办法了。无论如何，和谐很重要。&#xA;3、配合，其实三个人组在一起，真的很有意思，有的时候，默契两个字绝非团结所能替代，如果彼此之间只需要短短几个词句就可以表达数句话的意思，那么无疑，整个团队的效率都会提升很多。还有专题之间的配合、覆盖等等等等，想必不用我赘述大家就都能明白。&#xA;4、信念，如果没有这样一颗必胜的心，没有攥着一股一心求胜的信念，那么这个团队是脆弱的，这个团队也是没有灵魂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在有了以上的几点素质以后，我认为，一个强队还应该有这样几点特征。&#xA;1、专题的覆盖，在我看来，图论、数论、数据结构、动态规划、计算几何、博弈、字符串，这其中的每一块都缺一不可，有些能力甚至是及其基础需要团队里面每个人都精通的，就比如：动态规划、搜索、基本数据结构和基本的图论知识。&#xA;2、性格上的搭配，一般一个团队都需要一个思维敏捷的人来为团队开拓思路，更加必不可少的是一个冷静而沉稳的人来保证团队的稳定发挥。思维灵活的选手快速算法提出并把代码实现，然后遇到问题的时候，由沉稳的选手发现问题，解决问题。&#xA;3、拥有自己的节奏，所谓节奏，鱼头说，平均一小时至少一次AC就是节奏，而我越来越觉得节奏这个词意味深长。不因rank的变动而大喜大悲是节奏，不盲目跟风做题是节奏，不因卡题卡思路而空键盘是节奏，不因题目怪异数据奇葩而无法AC是节奏。这种种的节奏都需要丰富的经验、坚韧的心理承受力以及强大的实力来做保证。而这也一直是大家所追求的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实大家从大一就可以选好自己的方向为将来的组队比赛做些有意识也有意思的准备。&#xA;就比如头脑灵活、思维敏捷的人可以从DP、搜索为入口，以此进军广阔的图算法和高深的博弈论。&#xA;心思缜密而又头脑冷静的人则可以从数据结构、DP开始，渐渐的向计算几何以及更高深的数据结构、数论转型。&#xA;当然，一个队伍还需要一个实力派选手，他是团队的核心，起着团队主力输出的作用。如果你想成为这样的实力派，那么所有的专题都是你必不可少的研究方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后要说的就是，这一切的一切，无不是建立在长期的努力和坚持下才能完成的，所以我们需要的是持之以恒的努力，心浮气躁是出不来东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后的最后，我要说，我爱我的队伍，我爱WonderfloW（奇迹之流）！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
